---
aid: 9025
zid: 675147
title: "【同人】月刊少女林深叶（08.02更新：欧尼酱的枪）"
author: 林家的喵
date: 2016-11-18 00:30:02+07:00
lastmod: 2017-08-20 11:11:00+07:00
---

林家的喵 于 2016-11-18 00:30:02 发表了：

_本帖最后由 林家的喵 于 2017-8-2 20:38 编辑_

感谢家兄的大力支持，写得不好的地方请大家多多吐槽……

生活比较辛苦，所以写得比较慢，但保证很快写完，不会像兄长大人那样坑掉的。

1、

穿着黑白两色女仆装的妹抖将托盘抱在胸前微微躬身，动作礼仪方面简直无可挑剔。

……在她没开口之前。

“狗修金萨马，您赫点儿嘛？”

这突然蹦出来的一口地道天津话让坐在咖啡桌后面的少女忍不住捂住了自己的额头，然后用力拍桌子的声音就在二次元同好会的大厅里响了起来。

“店长！你给我过来！”

听到动静的店长忙不迭的跑了过来，看清楚拍桌子的人是谁之后，立刻露出了不安的笑容。

“林元老……”

“不是说让你抓紧教她把天津口音改回来的吗！”一脸“我不开心”表情的林深叶继续用力拍着桌子，尽情发泄着自己的不满。“都两个星期了！不要求你教会她说普通话，连几句常用语都教不会吗！”

“对、对不起啊林元老，最近忙……”

“你别跟我掰哧……不对！你看你把我气得都开始讲天津话了！明明这么萌的妹抖，张嘴一口天津话，你造给人心理阴影多大吗！我要不是看她脸一眼，都能脑补出来郭冬临穿女仆装的样子了你造吗！”

“我这次一定抓紧教她，一定抓紧……不过林元老，郭冬临是谁啊？”

“……你要气死我……”

这边气氛正尴尬的时候，大厅的门又被推开了，以张柏林为首的几个年轻元老一边说笑一边走了进来。

“今天怎么这么热闹啊……哟，深叶是你啊。吵吵什么呢？”

“没啥，单纯被天津味儿的妹抖刺激到了而已。”挥手让店长回去忙自己的，林深叶意兴阑珊的往桌上一趴。“啊啊啊生活太无趣编辑还整天追着催稿，我都快要爆炸啦……”

“啊？又被催稿了？那你真够惨的。”张柏林走过来在她对面坐下，随手递过去一个小包。“来的时候遇到小白狼了，他说本来约好了要送新笔给你，结果临时又有事，就托我给你带来了。”

“哦，谢谢。”林深叶没精打采的抬起头来，打开小包看了看，然后从放在旁边的背包里拿出速写本和墨水，开始胡乱划拉起来。

“嗯……G 笔的弹性有点差；D 笔笔尖没打磨好容易划纸；圆笔不够细……这根美工钢笔感觉倒是不错。总体上只能算 6 分吧，看来目前还是没法拿来替代现代产品，头疼呢……”

张柏林看着她一边在纸上涂涂画画一边自言自语，忍不住也伸手过来抓了一支细看。

“这是画漫画用的笔？咱们自己生产的？感情里面还有这么多门道？”

“就跟你们炮兵用的那些方向盘啦炮口规啦之类的玩意儿一样，外行不懂的啦。”林深叶把摆了一桌子的各种笔都擦干净放回包里，然后挥手让妹抖送一壶咖啡过来。“而且我讲了你估计也不会有兴趣听，所以还是算了。”

“这倒是。”张柏林点了点头，然后给自己倒了杯咖啡。“今天怎么就你自己？你家那群女仆呢？”

听到这个问题，林深叶不由得苦笑了起来。“别提了，都在家里赶稿呢……我是脑子快要爆炸了，所以才出来放松一下寻找点灵感。咳，说起来真是……蛋疼。在旧时空里整天被人追着催更，没想到穿越了还是要整天被编辑追着催稿，这什么世道啊……”

“深表同情，谁叫咱们穿越过来的就只有你一个专业漫画家呢——啊，话说你上次画那个《闹临高》的漫画挺不错的，情节曲折诱人，结局还有教育意义，我看好多归化民都看得津津有味呢。”

看这边正谈得热闹，讨论完事情的袁子光和东门吹雨也都走了过来。

“那是我哥的脚本写得好……”林深叶摇了摇头，然后从挎包里拿出两摞装订起来的绘画纸，递给张柏林和东门吹雨。“正好我这里还有两份新稿子，先给你们看看。”

东门吹雨接过来哗啦啦的翻了一遍，然后皱了皱眉头。

“《窃明》……不，《黄宫保抗金旧事》漫画版？”

“对啊。”林深叶点头。“这书不是被改变成话本小说了吗，据说在江南士子里挺流行的。完璧书坊……赵引弓上次专门要求把这书画成漫画，说是什么能进一步扩大影响范围……最后这活就安到我头上了。”

“这样啊，那这可是个大工程。”东门吹雨摸了摸下巴。“不过我看里面的宋军士兵怎么穿的都是明军盔甲呢？”

“真理办公室的要求呗。说是横竖是在影射大明朝廷，那就干脆影射得彻底一点——反正在我看来都一样难画。明军的好歹还有实物能参考一下……”

两人正说着，一边的张柏林噗嗤一声笑了出来。

“你这个设定有意思啊。因为科学知识的普及，人们逐渐开始不再信仰鬼神，失去了信仰之力的鬼神精怪之类不得不纷纷离开现世，转而在被称为洞天福地的幻想之境继续生活。对这些传说中的神秘存在充满兴趣的高中女生林早苗以供奉风神的圣女身份进入洞天福地，和名为张灵梦的贫乏少女以及西洋魔法师雾雨魔理沙相遇……喷了，你这不就是东方幻想乡的剧情么？”

“没错，远在旧时空的神主大人，请原谅我……”双手合十对空拜了拜，被揭穿抄袭的少女漫画家毫无诚意的向原作者祈求了原谅。“不过我加入了很多讲科学和神怪传说相碰撞的剧情，实际上借鉴的只有一些世界设定而已啦。毕竟这篇也是文宣部和真理办核准的‘道具’之一呢……好在总算能画原创剧情了，我也就没有什么怨言啦。”

=======================================================================

双轮马车在元老住宅区里停下来的时候，天色已经黑了下来。

林深叶从马车上跳下来，在外面放松了一下午之后，她感觉自己的大脑总算得到了充分的休息。挥手送走了马车之后，她在凉爽的晚风中伸了个懒腰，然后把手上的挎包交给了出来迎接她的林猫猫。

林猫猫是她刚从文理学院挑过来的新生活秘书，个子娇小玲珑，身上的女仆装背后专门配了一个大大的蝴蝶结作为装饰，看上去很有旧时空老动漫里那种“卡哇伊”的味道。

“小姐，您吃饭了没有？”林猫猫一边伸手推开公寓的房门一边问道。“要是没吃的话，我去给您做去……”

“我不饿，等会儿再说。”林深叶甩掉脚上的藤编凉鞋，光脚踩在木质的地板上，啪叽啪叽的往卫生间走去。“话说回来，画稿的进度怎么样了？”

“上色部分已经全部完成了。”林猫猫胸有成竹的回答。“剩下的还有一些线条需要修改，安德烈亚正在弄。您就放心好了，肯定不耽误明天交稿……”

“那真是太好了。”林深叶的声音从卫生间里传了出来，伴随着哗啦啦的水声，显得有些闷声闷气。“明天交了稿我们就放假一天！我带你们去吴南海那里吃顿好的，犒劳犒劳大家！”

林猫猫还没有接腔，公寓的门就又被推开了，接着林深河的声音就从门口响了起来。

“啊？有好吃的？”

“老哥！你怎么回来了？”林深叶顶着一头湿漉漉的长发从卫生间里探出头来，满脸的惊讶。“今天不是周末呀？”

“嘿嘿，折腾了好久的一个项目终于搞定了，我给自己放个假歇几天。”林深河随手把背包放下，然后换上拖鞋，走过来揉了揉她的脑袋。“赶紧洗你的澡去，弄得地上全是水——听这口气你们明天准备出去玩？稿子画完了？”

“是啊，不然哪有时间往外跑，张好古这几天一直打电话过来催着问稿子的事儿，烦都烦死了……”

两人正说着话，就听见工作室里传来了欢呼声。

“Completato！”

伴随着欢呼声，一个扎着双马尾的小个子金发少女从工作室里冲了出来，差点和林深河撞了个满怀。

“卧槽安德烈亚……稿子画完了至于高兴成这样吗？”

看清楚眼前是谁的金发少女往后退了退，脸立刻红了起来，然后用力把头一甩。

“哼！人、人家才不是因为工作完成了才这么高兴的，这么小孩子气的行为人家才不会有呢！单纯是因为画画时间太长所以想出去放松一下眼睛而已……”

伸手无力的捂住了自己的额头，林深河不由得叹了口气。

“你看看你干的好事，本来好端端一个孩子，硬是被你培养成了个死傲娇……”

“咕嘿嘿嘿嘿嘿，金发双马尾贫乳死傲娇不正是戳你们这群死宅 G 点的属性么！”

从卫生间里传出了一阵怪笑。

“而且当初给这孩子改名叫安德烈亚·多利亚的时候你不也没有反对么！既然叫了这个名字、而且其他的属性都符合，那再加上傲娇这个属性又有什么不对！”

“……口口声声吐槽别人是死宅，我看你才是最无可救药的那个……”

兄妹俩忙着互相吐槽的时候，整理完画稿的另外两名女仆也从工作室里走了出来。对眼前这一幕已经见怪不怪，两人向难得回家一趟的林深河鞠了个躬致意，然后就到厨房里帮忙做饭去了。

四个女仆一起动手，林深河也亲自上阵炒了个菜，一桌丰盛的晚餐很快就弄好了。林深叶拿出来一瓶葡萄酒，给每个人都倒上一杯——82 号特供商店已经能稳定的向元老供应这种口感类似旧时空波特的自产葡萄酒了。

“为了深叶的稿子顺利完成——”

“也为了老哥你的项目成功搞定，干杯！”

女仆收拾桌椅的收拾桌椅，清洗碗筷的清洗碗筷，剩下吃饱喝足的林家兄妹俩惬意的摊在客厅的沙发上。

“呐，老哥，商量个事儿。”

林深叶懒洋洋的翻着手里的《格物画报》，头也不抬的对林深河说道。

“我想再去文理学院挑两个女仆……生活秘书过来。”

“啊？还要再挑俩？”林深河闻言大奇。“现在家里已经四个了……一个 S 级的，两个 A 级的，还有个安德烈亚也是 A 级水准，你哥我在人前压力很大的好不好，背地里他们都在说我荒淫无度呢……”

“哪儿跟哪儿啊。讲道理，她们都是我的生活秘书好不好——哦，我明白了。”

放下了手里的画报，林深叶坏笑起来。

“肯定有人说，‘我的就是你的，连我都是你的’吧？”

“呸，清者自清，我可不是李赤骑那样的死妹控……”

“咕嘿嘿嘿嘿嘿，你说不是，可挡不住有人那么想哦——好了不跟你开玩笑了。”小恶魔终于收起了背后摇来摇去的尾巴，林深叶站起身来走进工作室，过了一会儿拿着一份单子出来。

“你看，这是我现在手头的坑。”

林深河接过单子一看，上面好长一串的 1234，让他忍不住咧了咧嘴。

“老哥你也知道，自打印刷厂建起来之后，大部分的宣传画都是我画的。现在加上《临高时报》的配图、《格物画报》里的科普漫画，还有文宣部的约稿，完璧书房要的《黄宫保抗金旧事》漫画版，我自己也想画点别的东西……画漫画本来就是体力劳动，现在又没有网点什么的可以用，全部都要自己画。一句话，现在虽然有她们四个给我帮忙打下手，还是完全忙不过来呀。”

林深河点了点头，知道自己妹妹说的确实是实际情况。

“但是开销方面怎么办，多养两个生活秘书也是要不少花费的……”

“这个你就放心好了，我有钱。”林深叶微微一笑。

“不要小看了本位面唯一一个漫画家的稿费收入呀——对了老哥，我还想再和你商量个事儿……”

==================================================================

“停车！请出示证件！”

林深河把通行证从马车的车窗递出去。挎着两把临高自产左轮手枪的警卫认真的核对了一下上面的内容和印章，又对照着照片检查了一下马车里的所有乘客，这才挥手放行。

“……已经是第三个检查站了，这里安保措施还真是严格啊。”

林深叶不由得感叹道。作为一个整天跟赶不完的稿子打交道的标准家里蹲，她最近几年的活动范围基本不超过元老住宅区五公里之外，像这种戒备森严的“机密场所”更是第一次见到。

“这里可是跟大图书馆一样的绝密单位，我的大小姐。”

林深河耸了耸肩膀。

“单就地位而言，这里跟旧……老家的 51 区基本是一个级别的。”

“51 区啊……听上去倒是很厉害的样子。”林深叶伸手撩起马车的窗帘往外看了一眼，这个动作让歪躺在她腿上昏昏欲睡的安德烈亚发出了不满的嘟囔。“但外面还是只有树林。什么时候才能看到我们想看的东西呢？”

“那是因为这边距离特种化工联合体——哦，说白了就是火炸药厂——不远，种这么多树一来是起到防爆隔离带的作用，二来也是为了隐蔽。”

林深河耐心的向自家妹妹解释道。两人说话的时候，马车终于从阴暗浓密的树林中驶出，车厢里猛然明亮起来。被光线的变化弄醒的金发双马尾少女揉着眼睛，一脸懵懂的从林深叶的膝盖上爬起来。

“La Nostra destinazione, Papa '?”

“好了，我们到了。”马车缓缓的停下，林深河伸手推开车门，做了个“请”的手势。

“欢迎来到元老院最神秘的设施之一——兵器研究所。”

“我还以为你要带我们去到军事博物馆之类的地方……”

林深叶打开挎包，检查了一下里面装着的东西——速写本，炭笔，橡皮擦，有可能用得到的东西一应俱全。

“确实有人提过要建一座博物馆，专门用来陈设缴获的各种武器装备、盔甲和旗帜之类的玩意儿。他们连名字都想好了，就叫征服史博物馆——我相信早晚我们会建一座这玩意儿，但显然不会是在现在。”

林深河又一次的耸了耸肩膀。

“不过从某种意义上来讲，这里也确实起到了一部分博物馆的作用——我想来想去，你所需要的那些东西，也就只有在这里才能找得到了。”

“一号仓库是各种盔甲，二号仓库是冷兵器，三号和四号仓库是各种热兵器——但我这里只有盔甲兵器，没有各种旗号仪仗之类的零碎。”

林深河翻了翻手上的卡片，有些抱歉的说道。

“这里毕竟只是兵器研究所……”

“没关系没关系。”林深叶连连摆手。“旗号仪仗什么的可以从大图书馆那边查询，这方面的资料还是比较准确的。但这些兵器盔甲之类的东西，不亲眼看一看实物可真是不行——毕竟你也知道，史籍上那些记录都太坑爹了呀。”

“总而言之，能帮的上忙真是太好了。”林深河挠了挠头。“这些东西都是我们专门从炼钢厂那边抢救下来的，为的是测试性能，给军方提供情报资料。后来铁矿石的供应问题解决了，这些东西就都作为样本封存起来了。——对了，当初我们编过一套叫《明军武器装备图册和主要性能》的图册，你可以找一套回来当参考……”

“实际上，东门吹雨帮我找过一套。”在林深叶的指挥下，随同兄妹俩前来的女仆们开始对照着标签，挨个给在架子上陈列的盔甲兵器画起了速写。“一定要把最主要的那些特征画出来！——说实话，你们那套图册给军队的当参考挺不错，但很遗憾大部分都是简单的线图。而我画漫画的时候要考虑的东西更多，比方这件盔甲各个角度形状，结构，穿上之后的动作，等等等等。不光要画，而且要精益求精。可能你会觉得我想得有点多，但我不得不这么做——”

肩负着“本位面唯一一个漫画家”之名的少女转过身来，朝着自己的哥哥微微一笑。

“兄长大人，你要知道，我们每一个人所做的事情，都毋庸置疑的会载入史册。我，就是这个世界的手冢治虫，漫画之神。我的名字必然会在后世长久流传，所以我只能努力让自己的作品无愧于此……”

“好啦，你的想法我都明白的。”林深河伸手爱怜的揉了揉她的脑袋。“别把自己累着了就行。”

“你看我这不就给自己放了个假出来玩么……”林深叶吐了吐舌头。“对了，这里既然是兵器研究所，那是不是能看到你的那些工作成果啊？人家很有兴趣诶。”

“工作成果？”林深河闻言一愣。“我们开发的那些武器，不管军队有没有装备，基本上都会在这边保存一份样品的。不过那些可跟这些缴获品不一样，都属于军事机密。你要是想看倒没什么问题，我去写张单子签个字就行了，但她们就……”

他指指正在埋头于速写本之上的安德烈亚和其他几个女仆。

“虽然是自己家的生活秘书，但规定就是规定，她们可没有权限接触我搞的那些东西。”

“我又没说要带她们一起。”林深叶朝他做了个鬼脸。“这只是一个妹妹对自己哥哥的工作的……单纯的好奇心而已。”

（PS：我就知道漫画家的生活没有人看！所以专门引到你们感兴趣的话题上啦！

（PS2：下面有请兄长大人@深河 接手。

---

ifaii 于 2016-11-18 00:36:49 发表了：

文学少女何在

---

猫失前爪 于 2016-11-18 00:48:38 发表了：

黄宫保抗金旧事········

---

bulubuluxiaomox 于 2016-11-18 01:47:16 发表了：

那夜刊少女呢？

---

警视厅一课 于 2016-11-18 02:47:38 发表了：

热烈邀请深叶为文理学院二次元社指导老师。

---

xuelindiao 于 2016-11-18 07:44:50 发表了：

这就在异世界把&nbsp;&nbsp;念力的《闹临高》改了版权？！

---

以一敌七 于 2016-11-18 08:22:36 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-11-18 07:44
>
> 这就在异世界把&nbsp;&nbsp;念力的《闹临高》改了版权？！

林深喵就是念力的异域分身吧

---

林家的喵 于 2016-11-18 08:34:25 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-11-18 07:44
>
> 这就在异世界把&nbsp;&nbsp;念力的《闹临高》改了版权？！

……歹势，忘了先问原作者要授权了……

@念力

希望原作者大人可以原谅我……

---

念力 于 2016-11-18 10:30:16 发表了：

> 林家的喵 发表于 2016-11-18 08:34
>
> ……歹势，忘了先问原作者要授权了……
>
> @念力
>
> 希望原作者大人可以原谅我……

那就把同人写好点吧&nbsp;&nbsp;

---

Sinno 于 2016-11-18 18:08:05 发表了：

我一直以为深叶已经弃坛而去了。。。。。居然还在。。。指出个漏洞，穿越已经七年有奇，深叶应该已经不是少女了

---

762pkm 于 2016-11-18 19:06:04 发表了：

这真的不是林深河的分身？

---

原子光谱 于 2016-11-18 19:30:16 发表了：

为何没人吐槽天津口音....

---

翔龙 于 2016-11-18 19:39:50 发表了：

漫画同人？我刚想构思就被抢先一步了。

看好楼主！

---

深河 于 2016-11-19 20:50:29 发表了：

等等，群？咱家有多少女仆？

---

林家的喵 于 2016-11-20 16:50:27 发表了：

> 念力 发表于 2016-11-18 10:30
>
> 那就把同人写好点吧

感谢念力大大！

⁄(⁄ ⁄•⁄ω⁄•⁄ ⁄)⁄.

---

林家的喵 于 2016-11-20 16:51:03 发表了：

> Sinno 发表于 2016-11-18 18:08
>
> 我一直以为深叶已经弃坛而去了。。。。。居然还在。。。指出个漏洞，穿越已经七年有奇，深叶应该已经不是少 ...

……这是雷区啊先生！你这样是找不到女朋友的！（雾

---

Sinno 于 2016-11-20 18:04:56 发表了：

> 林家的喵 发表于 2016-11-20 16:51
>
> ……这是雷区啊先生！你这样是找不到女朋友的！（雾

看来深夜妹子已经失忆了。。。。额哈哈哈

---

林家的喵 于 2016-11-21 21:58:01 发表了：

我就知道漫画家的生活没有人看！所以专门引到你们感兴趣的话题上啦！

下面有请兄长大人@深河 接手……

---

深河 于 2016-11-21 22:07:11 发表了：

> 林家的喵 发表于 2016-11-21 21:58
>
> 我就知道漫画家的生活没有人看！所以专门引到你们感兴趣的话题上啦！
>
> 下面有请兄长大人@深河 接手…… ...

……你等会儿！你这算是……挖完坑扔给我了?你这跟谁学的？

---

仓鼠渣 于 2016-11-21 22:12:41 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-21 22:07
>
> ……你等会儿！你这算是……挖完坑扔给我了?你这跟谁学的？

跟某个挖了《时之彼方》坑的家伙学的吧

---

深河 于 2016-11-21 22:19:43 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2016-11-21 22:12
>
> 跟某个挖了《时之彼方》坑的家伙学的吧

**咳咳.jpg** _(4.6 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-11-21 22:19 上传

要不我去挖个新坑，咱权当这事儿没发生过……

---

彩虹羽蛇 于 2016-11-21 23:23:26 发表了：

@深河，催更把下面的写出来

---

仓鼠渣 于 2016-11-22 13:47:41 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-21 22:19
>
> 要不我去挖个新坑，咱权当这事儿没发生过……

快挖…

你反正躺在坑里也能中枪

---

深河 于 2016-11-22 14:58:23 发表了：

好吧，我给你们来点鸡血……

=======================================

“可以倒是可以……”林深河皱起眉头思考了一下。“这里的保密制度只是针对归化民而言的，元老想参观的话，只要填个申请表登记一下就行。但有个问题……算了，我们先进去再说吧。”

林深河叫来了两名警卫，安排他们陪着正在画速写的女仆们，然后领着林深叶向仓库外走去。

“为了方便管理，研究所这边其实是分成三块的。”一边在前面领路，林深河一边对这里的设施做着简略的说明。

“最外边的这一块儿是技术分析区——主要就是用来研究分析缴获来的这些兵器盔甲之类的玩意儿，同时也起到个本时空武器博物馆的作用。”因为身边没有归化民的缘故，两人交谈的内容也显得随便起来。“不过虽然说是技术分析，其实主要的工作还是收集一下火枪火炮的射程威力之类的数据，让军队那帮人打仗的时候有个参考。”

“技术分析区再往里，就是设计中心了——其实主要是搞搞轻武器开发，不少人管这里叫 208 所。火炮设计还是在博铺兵工厂那边进行，毕竟火炮上很多大型金属件，在那边加工起来比较方便。”

“设计中心再往后是个靶场，规模不大，主要用来做枪械的性能测验——今天我们安排休息，要是平时过来的话，这里可是热闹的很。”

两人一边闲聊一边走，很快就来到了靶场。这个据林深河说“规模不大”的靶场，面积也有接近四万平方米，是一块长约五百米宽八十米的长方形空地。靶场的尽头是一道不算太高的小山坡，正好起到挡弹墙的作用。

“过几天要给军方做个汇报演示，所以很多新玩具都提前运到博铺的靶场去了，这里剩下的东西不多——我刚才说的问题就是这个。不过你要是有兴趣的话，做演示的时候我可以带你去看看，东门吹雨、席亚洲、陈海阳、洪璜楠还有薛子良这几个大佬到时候都会去呢……”

“……也不是不可以……”林深叶皱起眉头想了想。“正好上次体检的时候，时大夫说要我多出门走走，再这样家里蹲下去身体早晚该出毛病了……”

“那简直是一定的，旧时空的漫画家不是基本都有职业病吗。”林深河招了招手，让在靶场值班的警卫们搬了个箱子过来。

“来，我先考考你。在枪械的发展史上，都有哪些科技进步算得上‘意义重大’？”

虽然主要的兴趣是在漫画方面，但家里有一个搞武器设计的哥哥在，耳濡目染之下，林深叶对这个问题多少还是有所了解的。

“嗯……撞击火帽，膛线，后装，金属弹壳……差不多就这些吧？”

“没回答完，八十分。”林深河伸手从箱子里摸出一个黄灿灿的东西，举起来给林深叶看。“这就是我们工作的成果，枪械发展史上最伟大的科技进步之一——金属弹壳定装枪弹。”

“哦哦哦！”尽管在军事方面基本上算是个外行人，不过林深叶还是知道这个东西的重大意义。“老哥你们好厉害！这是不是就是说，以后你们就能造机关枪啦？”

“……嗨。”林深河不由得叹了口气。“机关枪这玩意儿……海军都用了好几年啦，手摇式的哈奇开斯转管炮在打郑芝龙的时候就上阵了。”

作为兵器研究所的主要技术人员，林深河对自己主持设计的这些武器的实战表现一直非常关注。在穿越初期，为了了解米涅式步枪在部队中的实际使用情况，他甚至专门跑去陆军当了一阵子步兵连长。“霸王行动”中伏波军投入了诸如霍尔改式步枪、线膛炮高爆榴弹、试三十二年式大队炮和哈奇开斯手动机关炮等大量新式装备，林深河自然也以观察员的身份全程参与，收集了大量第一手资料。在消灭郑家海军的战斗中，哈奇开斯手动机关炮对小型船舶目标的毁伤能力给他留下了非常深刻的印象，但同时也暴露出了大量的不足。

“……当时受我们的技术水平限制，能生产的只有卷制弹壳。而且为了保证弹壳强度，使用了较厚的铜带来进行卷制，所以只能生产供哈奇开斯机关炮使用的 30mm 炮弹。”林深河一边回忆着鼓浪屿之战的场景，一边慢慢的说道。

“不过，经过这几年的技术攻关，我们终于也能生产出小口径的卷制弹壳步枪弹了。但卷制弹壳强度不够，在步枪和低射速的手动机枪上用用也就算了……我们的目标毕竟还是真正意义上的，依靠火药动力的自动武器，那才是真正泼洒钢铁暴雨的杀戮利器——而你眼前这颗小小的子弹，就是实现这个梦想的最后一块基石。”

说完这段话之后，他将手里的枪弹轻轻的放在一边的桌子上，然后踱步朝靶场的射击线走去。在那里的水泥地面上摆放着一座低矮的物件，上面用防水的帆布包得严严实实。在那座神秘的物件边上停下脚步之后，林深河转过身来，像一个站在舞台上即将开始表演的魔术师那样微微躬身行礼，然后伸手拉开了盖在上面的帆布。

——一件闪闪发光、有着大部分现代人都熟悉的造型的金属制品跃入眼帘，让她不由自主的喊出了声。

“……马克沁重机枪？”

“不是马克沁，是勃朗宁水冷重机枪——虽然看上去样子差不多，但是更加可靠。”

林深河纠正了她的错误。在他的指挥下，两名射手熟练的为这挺机枪接上冷却水管，然后装上一条 250 发的帆布弹链，并在抛壳口装上一个弹壳收集袋。

“你要不要来试试？”

---

cc5233 于 2016-11-22 15:07:51 发表了：

辣么 什么时候机枪马车出场~

---

深河 于 2016-11-22 15:09:03 发表了：

> cc5233 发表于 2016-11-22 15:07
>
> 辣么 什么时候机枪马车出场~

不着急，有更刺激的（

---

猫失前爪 于 2016-11-22 15:24:07 发表了：

都出重机枪了啊·······

---

猫失前爪 于 2016-11-22 15:24:43 发表了：

话说现在的蛋壳是卷还是冲·······

---

深河 于 2016-11-22 15:34:17 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2016-11-22 15:24
>
> 话说现在的蛋壳是卷还是冲·······

哈奇开斯用的就是卷制弹壳。但自动武器用的弹壳和手动连发武器不同，加特林和哈奇开斯都能用卷制弹壳，马克沁和勃朗宁就只能用拉制弹壳。主要问题是射速高了之后抽壳困难，卷制弹壳容易掉底。

实际上如果用直筒蛋壳的话，拉制生产也不是很困难，临高的生产条件还是能满足的。然后以元老院的抠门劲儿，估计要沿用米涅步枪的 13mm 弹头，然后一款 13mm 口径、直筒弹壳，弹头 30g 左右，初速 450m/s 左右的金属定装弹就诞生了……

---

深河 于 2016-11-22 15:35:31 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2016-11-22 15:24
>
> 都出重机枪了啊·······

以前我就说过，能生产哈奇开斯和加特林这类手摇机枪，那么这个机械加工水平生产马克沁和勃朗宁重机枪毫无难度……

---

兰度 于 2016-11-22 16:29:18 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-22 15:34
>
> 哈奇开斯用的就是卷制弹壳。但自动武器用的弹壳和手动连发武器不同，加特林和哈奇开斯都能用卷制弹壳，马 ...

然而米尼这种底部扩张性弹头对后膛枪械根本没有意义啊。

---

cc5233 于 2016-11-22 16:34:35 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-22 15:34
>
> 哈奇开斯用的就是卷制弹壳。但自动武器用的弹壳和手动连发武器不同，加特林和哈奇开斯都能用卷制弹壳，马 ...

我觉得元老院根本不会在步枪上用金属定装蛋壳。

---

深河 于 2016-11-22 16:58:52 发表了：

_本帖最后由 深河 于 2016-11-22 17:00 编辑_

> cc5233 发表于 2016-11-22 16:34
>
> 我觉得元老院根本不会在步枪上用金属定装蛋壳。

金属定装枪弹还是有价值的，光火力的提升就够了，意味着可以用较少的人力来解决更多的武力问题。髪贼现在缺的不是钱和物资，而是人力。

而且还有一个不得不搞金属定装弹的原因：特侦队不可能靠从现代带来的弹药武器过一辈子……

---

cc5233 于 2016-11-22 18:26:15 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-22 16:58
>
> 金属定装枪弹还是有价值的，光火力的提升就够了，意味着可以用较少的人力来解决更多的武力问题。髪贼现在 ...

我意思是优先级比较低

---

深潜者 于 2016-11-22 18:29:30 发表了：

> cc5233 发表于 2016-11-22 18:26
>
> 我意思是优先级比较低

如果临高的金属弹壳生产线成熟到能为机枪需求供应弹药了，那再扩产到能为步枪需求供应弹药没什么困难的呀！既然如此，只要金属弹壳投产，临高就应该逐步将一线军队的步枪同步更换到金属弹壳版本。

---

圣天使高达 于 2016-11-22 18:40:01 发表了：

终于看到机枪技术同人了，是否暗示以后战争同人也可以机枪上阵了？

---

红色近卫枪骑兵 于 2016-11-22 18:54:05 发表了：

> 林家的喵 发表于 2016-11-20 16:51
>
> ……这是雷区啊先生！你这样是找不到女朋友的！（雾

深叶
妹妹
永远十七岁
！

---

深河 于 2016-11-22 19:12:59 发表了：

> 兰度 发表于 2016-11-22 16:29
>
> 然而米尼这种底部扩张性弹头对后膛枪械根本没有意义啊。

显而易见，企划院的吝啬病又犯了呗……

---

深潜者 于 2016-11-22 19:36:35 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-22 19:12
>
> 显而易见，企划院的吝啬病又犯了呗……

米尼弹和黑火药是不是还卷着衬纸，弄得好像是把整个米尼纸包弹塞进金属弹壳里一样？

---

深河 于 2016-11-22 19:56:37 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-11-22 19:36
>
> 米尼弹和黑火药是不是还卷着衬纸，弄得好像是把整个米尼纸包弹塞进金属弹壳里一样？ ...

为啥要卷衬纸？

---

深潜者 于 2016-11-22 19:57:40 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-22 19:56
>
> 为啥要卷衬纸？

抄士乃德来着

---

东门吹雨 于 2016-11-22 21:09:36 发表了：

太快，太贵。

---

深潜者 于 2016-11-22 21:14:03 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2016-11-22 21:09
>
> 太快，太贵。

&nbsp; &nbsp; 很贵吗？以亨利连珠枪的子弹为例，一发才 1 美分，相当于大约 0.007 两而已。就算一年一个兵平均打掉 200 发，也不过是 1.4 两，也就是大兵一个星期的饷银吧？

---

东门吹雨 于 2016-11-22 21:27:34 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-11-22 21:14
>
> 很贵吗？以亨利连珠枪的子弹为例，一发才 1 美分，相当于大约 0.007 两而已。就算一年一个兵平均打掉 200 ...

这个比较，其实是不太恰当的。

两个世界的总体工业规模相差极大。

工业规模越大，单一产品生产量越大，单个产品的成本就会越低。

抛开钱的问题，机枪，你供应得起那么多子弹吗？

如果一挺机枪不能愉快的打打打，那么，在临高的环境下，还不如 20 个步枪兵来得有用。至少，那 20 个步枪兵，除了发射枪弹外，还能拼刺刀，站岗，搜索逃窜的敌人，抓俘虏，抄地主的家等等等等。

一个人类能干的事比一台机器可多了。特别是临高这种环境下，军队往往要担负各种非战斗工作的环境。

最后再说说“人力不足”的问题。

这其实是个信息邂逅导至的认识错误。

在海南时，当然是人力不足，海南岛才多少点人，当然觉得处处不够人手。

拿下广东则不同。

完成初期的统治机构架设后，兵源基数极大上升，元老院能征到比之前多得多的兵员，军队数量将发生爆涨。

不用担心明军的进剿。新兵成军时，明军还在路上。

---

深潜者 于 2016-11-22 21:31:30 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2016-11-22 21:27
>
> 这个比较，其实是不太恰当的。
>
> 两个世界的总体工业规模相差极大。
>
> 工业规模越大，单一产品生产量越大，单 ...

怎么就供应不上了？靠点射别瞎泼子弹呀！

重机枪的远射精度比步枪高多了。

---

东门吹雨 于 2016-11-22 21:37:48 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-11-22 21:31
>
> 怎么就供应不上了？靠点射别瞎泼子弹呀！
>
> 重机枪的远射精度比步枪高多了。
>
> ...

你这回答没说明力啊。

除了重复表达了“我就是想要重机枪”外，并没有说明必要性和不可替代性，以及生产使用的便宜性。

---

深河 于 2016-11-22 21:46:26 发表了：

_本帖最后由 深河 于 2016-11-22 21:48 编辑_

> 东门吹雨 发表于 2016-11-22 21:27
>
> 这个比较，其实是不太恰当的。
>
> 两个世界的总体工业规模相差极大。
>
> 工业规模越大，单一产品生产量越大，单 ...

自动武器方面主要还是为了给特侦队提供备份，毕竟带去的现代武器弹药就那点，靠复装也不能撑一辈子。

至于普通步兵……不要说全面换装马蒂尼了，就算是全换霍尔改就已经是极大的技术进步了。

人力方面的话，伏波军应该比那些老牌殖民国家宽裕得多，毕竟人口基数在那里……

但能节约人力的时候还是要节约的。造几条后膛枪可比训练几个士兵便宜多了。

---

cc5233 于 2016-11-22 21:48:37 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-11-22 18:29
>
> 如果临高的金属弹壳生产线成熟到能为机枪需求供应弹药了，那再扩产到能为步枪需求供应弹药没什么困难的呀 ...

那么枪呢？

步枪优先级比较低吧。

目前工业产品的质量，大家也都懂的。

以目前的军事压力，肯定会有某些武器停留在保守的模式上。够用+稳定。

我不是说永远不装备了。

---

深河 于 2016-11-22 21:56:36 发表了：

> cc5233 发表于 2016-11-22 21:48
>
> 那么枪呢？
>
> 步枪优先级比较低吧。
>
> 目前工业产品的质量，大家也都懂的。

其实步枪的问题是最好解决的，换个后膛就行了……

---

东门吹雨 于 2016-11-22 21:57:48 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-22 21:46
>
> 自动武器方面主要还是为了给特侦队提供备份，毕竟带去的现代武器弹药就那点，靠复装也不能撑一辈子。
>
> 至于 ...

说一句不忠听的话，特侦队的解散是一个必然。

两方面；

1、既使再怎么努力提供弹药，现代化的武器本身也在磨损，终有一天无法使用。林元老你真不会觉得用临高的水平可以加工出 21 世纪的零件吧？这才是真正不可逾越的技术壁垒。大家都知道 AK47 结构简单又结实耐用，让 AK47 如何好用的基础却是相应的金属加工能力做后盾的。

2、人员问题。或都说，应该是指挥官的问题。特侦队会没有元老坐镇吗？明显不可能。这样，问题又来了。既然特侦队具有极高的保密性，那么，在特侦队里的元老，就无法出任其他职务。随着国家的发展，元老们一个个都当上了大官，那些留守特侦队的元老，心里还能那么淡定吗？人心啊。

穿越到临高后，所有的元老都要接受一个事实：我们的科技水平已经永久性下降。是所有的。军队也一样。

学会立足现有（可稳定自产）装备的战争吧。

---

深潜者 于 2016-11-22 21:59:26 发表了：

> cc5233 发表于 2016-11-22 21:48
>
> 那么枪呢？
>
> 步枪优先级比较低吧。
>
> 目前工业产品的质量，大家也都懂的。

把米尼枪变成用金属弹壳的后装枪都只需要 1 英镑而已呀，根本毫无难度。

---

深河 于 2016-11-22 22:28:02 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2016-11-22 21:57
>
> 说一句不忠听的话，特侦队的解散是一个必然。
>
> 两方面；
>
> 1、既使再怎么努力提供弹药，现代化的武器本身也 ...

这话说得有意思，那在你眼里“能稳定自产”的武器弹药是啥来着？米涅式步枪和打字机过一辈子？

定装枪弹和自动武器又不是什么天顶星科技，金属加工能力只要能造得出加特林和哈奇开斯这种手动机枪，就能搞的定马克沁和水冷勃朗宁。至于稳定自产更不是什么问题，肯不肯往上面投入资源而已。黄铜冲压直筒弹壳配黑火药装药的定装枪弹生产起来能有多大难度？

总体科技水准的下降是不可避免的大趋势，这点不假，我承认；但这不是能做到而不去做的借口。

---

深河 于 2016-11-22 22:34:13 发表了：

至于特侦队会不会解散，这个事情我觉得也不是一两句话能说得清楚的。这涉及到对特侦队的定位和认识问题，甚至我觉得对现代特种作战的看法也在其中起到了一定作用，讨论起来太麻烦了。

---

东门吹雨 于 2016-11-22 22:37:30 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-22 22:28
>
> 这话说得有意思，那在你眼里“能稳定自产”的武器弹药是啥来着？米涅式步枪和打字机过一辈子？
>
> 定装枪弹 ...

……至于稳定自产更不是什么问题，
肯不肯往上面投入资源而已
。黄铜……

问题就是出在这里。如果现在元老院已经控制了半个中国，完成两个，甚至一个省的工业化（建起了产量稳定的煤、铁工业以及附属的工矿），别说要搞机关枪，你们就是搞宇宙飞船我都不吱声。

---

cc5233 于 2016-11-22 22:39:31 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-22 21:56
>
> 其实步枪的问题是最好解决的，换个后膛就行了……

总感觉这种过渡性步枪不怎么样。

除非弹药和机枪完全通用。

---

深河 于 2016-11-22 22:43:20 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2016-11-22 22:37
>
> ……至于稳定自产更不是什么问题，肯不肯往上面投入资源而已。黄铜……
>
> 问题就是出在这里。如果现在元老 ...

定装枪弹不一定非要用纯黄铜弹壳，铁质弹壳历史上照样有人用过。甚至更极端一点，还可以搞金属弹底加混凝纸的复合弹壳。无非是要在膛压上做一点牺牲，不能像全金属弹壳那样方便的改成无烟药。

你不要跟我说现在连铁和混凝纸的供应问题都解决不了吧？

---

东门吹雨 于 2016-11-22 22:50:38 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-22 22:43
>
> 定装枪弹不一定非要用纯黄铜弹壳，铁质弹壳历史上照样有人用过。甚至更极端一点，还可以搞金属弹底加混凝 ...

在专业技术上，非常专业。

然而，做这么大性能上的牺牲，装备机枪，有必要吗？

没有机枪，伏波军一样横扫全世界。

个人对这个机枪的看法很简单，资源富裕了，想玩什么随便。

官僚，技术人员，前线大兵

思路是不一样的。

美军 M4 谢尔曼坦克不就是典型嘛。

都已经定型，又生产了那么多了，换什么。让大兵去拼命啊。

更何况，伏波军本身就有着绝对的技术优势。有没有机枪都是吊打对面。

---

深河 于 2016-11-22 22:58:29 发表了：

_本帖最后由 深河 于 2016-11-22 23:04 编辑_

> 东门吹雨 发表于 2016-11-22 22:50
>
> 在专业技术上，非常专业。
>
> 然而，做这么大性能上的牺牲，装备机枪，有必要吗？

我就知道。

其实这段话一出来，这个话题就没有继续下去的必要了，不过我还是想多说几句：

按这个逻辑，霍尔改没有必要，试 32 年式大队炮没有必要，甚至米涅式步枪和线膛炮都没有必要。靠南洋式步枪和 12 磅拿破仑炮就能碾压了嘛。

前面说别人“我就是想要重机枪”，到你这里不一样是“我就是不想要重机枪”，为了反对而反对？

最后，在问“装备机枪，有必要吗”这个问题之前，咱能先把陆军手里的打字机和海军手里的哈奇开斯藏起来吗？

---

东门吹雨 于 2016-11-22 23:15:59 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-22 22:58
>
> 我就知道。
>
> 其实这段话一出来，这个话题就没有继续下去的必要了，不过我还是想多说几句：
>
> 按这个逻辑，霍 ...

……按这个逻辑，霍尔改没有必要，试 32 年式大队炮没有必要，甚至米涅式步枪和线膛炮都没有必要。靠南洋式步枪和 12 磅拿破仑炮就能碾压了嘛。

……

除过米涅步枪外，其他几个。

你说得没错，我还真是这样想的。

但是，毕竟已经生产了那么多，又装备起来了，封存不用才是浪费。

不想要重机枪的原因可不是“你就是不想要”、“为反对对反对”就可以轻松击倒的。

机枪的生产，弹药，维护，这些都是要占用工业生产力和资源的。

建造更多的工厂和矿场不才是现在的当务之急吗？

现在不是已经随便虐明军了吧？为什么还要无限的提升技术装备？意义何在？

一句话总结不想要机枪的的思路：不生产机枪至少可以省点资源干别的。

---

深河 于 2016-11-22 23:35:25 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2016-11-22 23:15
>
> ……按这个逻辑，霍尔改没有必要，试 32 年式大队炮没有必要，甚至米涅式步枪和线膛炮都没有必要。靠南洋式 ...

那么我请教一下，是带弹壳的定装弹药便于储存维护呢，还是纸包弹药便于储存维护呢？是能方便的全枪拆卸清洗擦拭的定装枪械便于使用维护呢，还是每打三十发就要清膛的前装米涅枪便于使用维护呢？

这些技术进步所带来的便利又能节约下来多少资源？

你既然上来就要讨论“占用工业生产力和资源”的问题，想必这个问题应该已经有了答案吧？

至于你说“为什么还要追求技术进步”，那我只能说，这个问题太可笑了。风帆帆船就够跨越大西洋了为啥人们还要搞蒸汽机呢？马车就够用了为啥还要搞汽车呢？技术进步的最大价值，是能让我们用更少的人力物力去完成更多的工作。在你眼里一挺机枪不如二十个步枪兵有用，因为“那 20 个步枪兵，除了发射枪弹外，还能拼刺刀，站岗，搜索逃窜的敌人，抓俘虏，抄地主的家等等等等”，那你有没有想过十个步枪兵加一个四人机枪组同样能完成这些任务，而且可能完成得更好，并且还能节约出来六个人去干别的呢？

就按照你的话说，“节约资源”。那么节约出来的这六个人算不算资源？可能人力资源在你眼里不如工业资源重要，但是节约出来这六个人，就意味着能节约掉他们的制服、饮食、装备、训练消耗，这些可都意味着工业产能。不生产机枪是节省资源，节约六个人的编制出来就不是节省资源？更何况节约出来的这六个人还能作为人力资源调配到其他行业，“建造更多的工厂和矿场”，去创造更多的社会价值。在高呼“不生产机枪至少可以省点资源干别的”之前，你有没有想过这一点？

---

猫失前爪 于 2016-11-22 23:56:47 发表了：

原始社会怕是最省资源的·········

---

深河 于 2016-11-23 00:04:40 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2016-11-22 23:56
>
> 原始社会怕是最省资源的·········

反正我现在就这个表情。

**目瞪口呆.jpg** _(209.86 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-11-23 00:04 上传

---

东门吹雨 于 2016-11-23 00:21:38 发表了：

那么我请教一下，是带弹壳的定装弹药便于储存维护呢，还是纸包弹药便于储存维护呢？是能方便的全枪拆卸清洗擦拭的定装枪械便于使用维护呢，还是每打三十发就要清膛的前装米涅枪便于使用维护呢？

不在乎。弹药保存不当受潮了就去拼刺刀。

米尼枪放三十发还不够吗？不够就去拼刺刀。

至于你说“为什么还要追求技术进步”，那我只能说，这个问题太可笑了。风帆帆船就够跨越大西洋了为啥人们还要搞蒸汽机呢？马车就够用了为啥还要搞汽车呢？技术进步的最大价值，是能让我们用更少的人力物力去完成更多的工作。

偷换概念。

在你眼里一挺机枪不如二十个步枪兵有用，因为“那 20 个步枪兵，除了发射枪弹外，还能拼刺刀，站岗，搜索逃窜的敌人，抓俘虏，抄地主的家等等等等”，那你有没有想过十个步枪兵加一个四人机枪组同样能完成这些任务，而且可能完成得更好，并且还能节约出来六个人去干别的呢？

20 个人就是 20 个人。10 个人加一个机枪组就只有 14 人了。

就按照你的话说，“节约资源”。那么节约出来的这六个人算不算资源？可能人力资源在你眼里不如工业资源重要，但是节约出来这六个人，就意味着能节约掉他们的制服、饮食、装备、训练消耗，这些可都意味着工业产能。不生产机枪是节省资源，节约六个人的编制出来就不是节省资源？更何况节约出来的这六个人还能作为人力资源调配到其他行业，“建造更多的工厂和矿场”，去创造更多的社会价值。在高呼“不生产机枪至少可以省点资源干别的”之前，你有没有想过这一点？

节约资源——砍掉 非必要、非无可替代物事

“节约资源”——为省而省，削减必要物事

混淆概念

---

zzx126 于 2016-11-23 00:25:06 发表了：

你所谓的节省资源，那用来干什么呢？还不是用来爆低级步枪兵。但按你的逻辑，够用就行的话，还搞什么伏波军。现在就可以北上以争天下了。李自成不过是少数精锐加裹挟农民当炮灰就差点得了天下，满清也不过是少数精锐加上招降纳叛来的仆从军、抓来的包衣们当炮灰就真的得了天下。现在临高的核心部队早就能虐白甲兵了，将来裹挟的仆从军虽然是冷兵器但肯定也比敌人的炮灰强。所以足够了，赶紧一波莽过去。另外也别改造什么社会扫什么盲了，我大清八旗老爷们个个文盲，不也照样开创盛世。临高现在的人足够用了。

---

深河 于 2016-11-23 00:30:27 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2016-11-23 00:21
>
> 那么我请教一下，是带弹壳的定装弹药便于储存维护呢，还是纸包弹药便于储存维护呢？是能方便的全枪拆卸清洗 ...

说了半天，你第一不懂技术进步的意义，第二不懂什么叫节约资源，更不懂如何节约资源。甚至我看你连资源都包括哪些方面都不清楚。

这话题没必要继续下去了。

---

zzx126 于 2016-11-23 00:35:10 发表了：

对于一个军队来说，重机枪从无到有的意义和多装备几个步枪兵比起来，发明重机枪反而成了不必要，非不可替代的事物。

这里曾经是军坛。

---

东门吹雨 于 2016-11-23 00:37:56 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-23 00:30
>
> 说了半天，你第一不懂技术进步的意义，第二不懂什么叫节约资源，更不懂如何节约资源。甚至我看你连资源都 ...

你的最后一句话我完全同意。

---

cc5233 于 2016-11-23 08:36:10 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-22 22:28
>
> 这话说得有意思，那在你眼里“能稳定自产”的武器弹药是啥来着？米涅式步枪和打字机过一辈子？
>
> 定装枪弹 ...

+1

升级只有优先级先后的问题罢了

投入的资源提升足够大的效率比单纯的省资源强很多。

---

bingbing305 于 2016-11-23 10:21:06 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2016-11-22 21:27
>
> 这个比较，其实是不太恰当的。
>
> 两个世界的总体工业规模相差极大。
>
> 工业规模越大，单一产品生产量越大，单 ...

一座城，四面墙，八挺机枪，32 个人就是冷兵器时代的不落之城, 不陷之阵了。换成 160 个步枪兵守城，刚正面看看。火力输出差了一个数量级的意义就是在火力压制下对手连逃走的机会都没有了。至于 20 个后勤兵比 4 个机枪兵有用，其实抄家，站岗的辅兵拿水火棍，长枪和拿步枪的区别也不大。远程火力是力量倍增器。一个班的步枪兵领一个排的长枪辅兵，同样数量的对方就无法在远程火力下有效控制兵力了。需要三到四倍的兵力才有可能吃掉对方。一个连两个机枪组，可以领半个营的辅兵。对方没有十倍兵力，准备 2，3 百人的死伤根本不能撼动。马克沁机枪对阵冷兵器军队的记录可是一支 50 余人的英国部队仅凭 4 挺马克沁重机枪打退了 5000 多麦塔比利人的几十次冲锋，打死了 3000 多人。这种事只要发生一次，就没人敢和有机枪的军队野战了。哪怕从经济角度来说，震撼战术其实是最省钱，省人命的。

---

兰度 于 2016-11-23 10:28:56 发表了：

林深河纠正了她的错误。在他的指挥下，两名射手熟练的为这挺机枪接上冷却水管，然后装上一条 250 发的帆布弹链，并在抛壳口装上一个弹壳收集袋。

·······································································································

这个，机枪还是用金属可散弹链比较好吧？帆布弹带用上一两次就变形报废了，反而是可散弹链可以和弹壳一起收集以供重复利用，更节省资源。

---

深河 于 2016-11-23 10:43:35 发表了：

> 兰度 发表于 2016-11-23 10:28
>
> 林深河纠正了她的错误。在他的指挥下，两名射手熟练的为这挺机枪接上冷却水管，然后装上一条 250 发的帆布弹 ...

尽量降低成本和加工难度。另外帆布弹带其实也是能回收重复使用的……

---

兰度 于 2016-11-23 10:47:24 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-23 10:43
>
> 尽量降低成本和加工难度。另外帆布弹带其实也是能回收重复使用的……

重复使用不是容易造成变形卡弹么，WW2 时美帝的勃朗宁 1919 的帆布弹带都是一次性使用的。

---

深河 于 2016-11-23 11:01:07 发表了：

> 兰度 发表于 2016-11-23 10:47
>
> 重复使用不是容易造成变形卡弹么，WW2 时美帝的勃朗宁 1919 的帆布弹带都是一次性使用的。 ...

跟拨弹力有关……早期马克沁机枪用的帆布弹带一般能使用 5、6 次。勃朗宁机枪是为了增加在恶劣情况下的可靠性，加大了拨弹力，所以容易把弹带的缝线扯开，或者干脆拉长。

---

深潜者 于 2016-11-23 12:25:01 发表了：

> 兰度 发表于 2016-11-23 10:28
>
> 林深河纠正了她的错误。在他的指挥下，两名射手熟练的为这挺机枪接上冷却水管，然后装上一条 250 发的帆布弹 ...

要说省资源，用桥夹盒、弹板供弹才更省呢。对临高来说，造桥夹、弹板比金属弹链更便宜吧？

反正临高的机枪不用追求那么高的射速，桥夹盒、弹板绝对供得上。

---

兰度 于 2016-11-23 12:35:59 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-11-23 12:25
>
> 要说省资源，用桥夹盒、弹板供弹才更省呢。对临高来说，造桥夹、弹板比金属弹链更便宜吧？
>
> 反正临高的机 ...

那要改变整个机枪供弹系统的设计，换弹链则不需要这么兴师动众。

---

深潜者 于 2016-11-23 12:39:49 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2016-11-23 12:41 编辑_

> 兰度 发表于 2016-11-23 12:35
>
> 那要改变整个机枪供弹系统的设计，换弹链则不需要这么兴师动众。

当然前面已经定好仿什么了，这么做就不值得了。

只是说一开始想省钱的话，那么做似乎很好。

以临高的加工能力看，金属弹链未必能便宜吧？

---

兰度 于 2016-11-23 14:38:06 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-11-23 12:39
>
> 当然前面已经定好仿什么了，这么做就不值得了。
>
> 只是说一开始想省钱的话，那么做似乎很好。
>
> 以临高的加工 ...

可散弹链是低碳钢片冲压弯制的，射击后同弹壳一起抛入收集袋回收。

**6238dc1190ef76c6acc770809c16fdfaae51676d.jpg** _(19.21 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-11-23 14:37 上传

---

左武卫将军 于 2016-11-23 15:37:55 发表了：

> 兰度 发表于 2016-11-23 14:38
>
> 可散弹链是低碳钢片冲压弯制的，射击后同弹壳一起抛入收集袋回收。

这弹链的好处就是可以随意的拼接长度，而且收集后的散链可以重复使用。

话说，蛋壳也可用博克瑟底火，便于复装。当然，博克瑟底火的生产难度是大了点。。。

---

深潜者 于 2016-11-23 18:12:23 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-11-23 15:37
>
> 这弹链的好处就是可以随意的拼接长度，而且收集后的散链可以重复使用。
>
> 话说，蛋壳也可用博克瑟底火，便 ...

不过话说回来，与针式底火比其实应该也不难造吧？既然针式底火 1828 年就能发明，那博克瑟底火对于临高来说应该也不算很难吧？

中央式底火流行的那么晚似乎主要还是步枪击发方式没有跟上吧？

---

左武卫将军 于 2016-11-24 10:56:26 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-11-23 18:12
>
> 不过话说回来，与针式底火比其实应该也不难造吧？既然针式底火 1828 年就能发明，那博克瑟底火对于临高来说 ...

嗯，当时的步枪好多是用外置击锤结构改装的后装枪，比如经典的燧发枪样式。

P53、M1861 等等，还有就是夏普斯、斯宾塞等，其实早期的马蒂尼亨利步枪服役之前，这种枪也是有击锤结构的。

博克瑟底火的火帽主要是需要自带击毡，否则的话点火不容易。好处就是容易复装。

博尔丹底火则是蛋壳底火窝内自带击毡的，而且是双通路引火，所以制造上相对容易一些，不过同样的复装就困难点。

临高的位面，我觉得还是博克瑟好用一些。

最简单的锻铁底座+混凝纸蛋壳总能造吧？

---

xuelindiao 于 2016-12-8 08:02:52 发表了：

楼主，请允许我将该同人全文收录进临高启明 WIKI（ lgqm.huiji.wiki ）。如有不妥，请予赐复意见，临高启明 WIKI 将按您的要求修改或删除相关词条。

因你笔下的精彩，临高启明才更有内涵。

顺祝楼主工作生活幸福、愉快。

---

猫踢坡 于 2016-12-9 15:03:28 发表了：

作为少女的狗修金不应该搞几个男管家吗。

---

深河 于 2016-12-11 12:28:11 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-12-8 08:02
>
> 楼主，请允许我将该同人全文收录进临高启明 WIKI（ lgqm.huiji.wiki ）。如有不妥，请予赐复意见，临高启明 ...

我妹的意思是没有问题，但她还有一些后续部分没有写完，主要是在等我关于新武器那部分的进度……

---

Glaucophane 于 2017-1-3 12:28:13 发表了：

楼主继续，等更中...

---

深河 于 2017-7-17 22:56:31 发表了：

UP 一下免得更新时找不到。

---

de9000 于 2017-7-17 23:06:17 发表了：

> 深河 发表于 2017-7-17 22:56
>
> UP 一下免得更新时找不到。

问一句，你觉得用弹板供弹怎么样，加工难度比弹链低，也同样易于回收

---

深河 于 2017-7-17 23:18:29 发表了：

> de9000 发表于 2017-7-17 23:06
>
> 问一句，你觉得用弹板供弹怎么样，加工难度比弹链低，也同样易于回收

供弹部分改动很大……而且不要小看了弹板供弹，拨齿和弹板本身的加工技术要求都挺高的。

---

de9000 于 2017-7-17 23:47:06 发表了：

> 深河 发表于 2017-7-17 23:18
>
> 供弹部分改动很大……而且不要小看了弹板供弹，拨齿和弹板本身的加工技术要求都挺高的。
>
> ...

你把金属定装弹的口径设定为 13mm,有点过大了吧。

我认为应该和我们带过来的旧时空武器一致比较好，这样同时也能补旧时空武器的弹药，比如步枪和机枪统一用 7.62\*51 的弹药

---

深河 于 2017-7-17 23:57:03 发表了：

> de9000 发表于 2017-7-17 23:47
>
> 你把金属定装弹的口径设定为 13mm,有点过大了吧。
>
> 我认为应该和我们带过来的旧时空武器一致比较好，这样同 ...

黑火药定装弹时代，盲目追求小口径和缩颈弹壳是不现实的，除了增加加工设计难度之外没别的意义。想搞 8mm 标准弹，等化工部解决了硝化纤维发射药的问题再说，能有这个我就不用巴巴的琢磨怎么搞黑火药自动武器了……

---

深潜者 于 2017-7-18 06:01:36 发表了：

> 深河 发表于 2017-7-17 23:57
>
> 黑火药定装弹时代，盲目追求小口径和缩颈弹壳是不现实的，除了增加加工设计难度之外没别的意义。想搞 8mm ...

黑火药自动武器说的就只是机枪吗？还有别的没？

---

深河 于 2017-7-18 07:03:31 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-18 06:01
>
> 黑火药自动武器说的就只是机枪吗？还有别的没？

光水冷重机枪的话倒省事了…

---

深潜者 于 2017-7-18 08:44:48 发表了：

> 深河 发表于 2017-7-18 07:03
>
> 光水冷重机枪的话倒省事了…

俺想看发射黑火药手枪弹的自由枪机式“手提机枪”

---

de9000 于 2017-7-18 10:22:06 发表了：

> 深河 发表于 2017-7-17 23:57
>
> 黑火药定装弹时代，盲目追求小口径和缩颈弹壳是不现实的，除了增加加工设计难度之外没别的意义。想搞 8mm ...

我记得老马的最初型号也就是 11mm 黑火药弹，13 还是大了点。

你选什么枪架？我觉得 MG08 的很不错。

---

深河 于 2017-7-18 12:24:50 发表了：

> de9000 发表于 2017-7-18 10:22
>
> 我记得老马的最初型号也就是 11mm 黑火药弹，13 还是大了点。
>
> 你选什么枪架？我觉得 MG08 的很不错。

主要是考虑到这玩意儿还要拿来当桅顶枪来压制舱面，口径大了可以可靠击穿船板。另外这个口径是延续米涅枪的，还能忽悠一下一毛不拔的企划院……

---

guojiageyan 于 2017-7-18 20:30:53 发表了：

我可以流口水吗……

---

兰度 于 2017-7-18 20:32:55 发表了：

> 深河 发表于 2017-7-17 23:57
>
> 黑火药定装弹时代，盲目追求小口径和缩颈弹壳是不现实的，除了增加加工设计难度之外没别的意义。想搞 8mm ...

这不都是中了约翰牛的.303 的毒么？

---

深河 于 2017-7-19 13:00:10 发表了：

> 兰度 发表于 2017-7-18 20:32
>
> 这不都是中了约翰牛的.303 的毒么？

牛牛那个黑火药.303……连换了无烟药、初速增加到了 600m/s 的 MK.I.C/MK.II 都恶评如潮，最后要靠达姆弹来挽回尊严。没搞出来无烟药之前老老实实用大口径直筒弹壳吧。

---

兰度 于 2017-7-19 13:07:18 发表了：

> 深河 发表于 2017-7-19 13:00
>
> 牛牛那个黑火药.303……连换了无烟药、初速增加到了 600m/s 的 MK.I.C/MK.II 都恶评如潮，最后要靠达姆弹来挽 ...

那么要上的估计是这子弹吧？

---

深河 于 2017-7-19 13:08:50 发表了：

> 兰度 发表于 2017-7-19 13:07
>
> 那么要上的估计是这子弹吧？

嗯，这玩意儿也能用在马克沁上。

---

深潜者 于 2017-7-19 13:13:44 发表了：

> 深河 发表于 2017-7-19 13:00
>
> 牛牛那个黑火药.303……连换了无烟药、初速增加到了 600m/s 的 MK.I.C/MK.II 都恶评如潮，最后要靠达姆弹来挽 ...

那么细的确是太激冒进了。但对于黑火药步枪弹，细一点确实是有好处的吧？比 11mm 细一些似乎还是可以的。比如末代马提尼亨利莉的 10mm 左右？

---

兰度 于 2017-7-19 15:40:11 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-19 13:13
>
> 那么细的确是太激冒进了。但对于黑火药步枪弹，细一点确实是有好处的吧？比 11mm 细一些似乎还是可以的。比 ...

我猜河桑的意思，估计过不了几年无烟药便可量产，目前搞的黑火药定装弹就凑合一下。

---

深潜者 于 2017-7-19 15:43:16 发表了：

> 兰度 发表于 2017-7-19 15:40
>
> 我猜河桑的意思，估计过不了几年无烟药便可量产，目前搞的黑火药定装弹就凑合一下。
>
> ...

话说临高是不是也需要一些小威力弹药？比如类.22LR，用于初级训练、警用、打猎什么的？

---

兰度 于 2017-7-19 15:44:18 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-19 15:43
>
> 话说临高是不是也需要一些小威力弹药？比如类.22LR，用于初级训练、警用、打猎什么的？ ...

.22LR 有啊。

---

深潜者 于 2017-7-19 17:48:31 发表了：

> 兰度 发表于 2017-7-19 15:44
>
> .22LR 有啊。

那她们能不能造自由枪机式的.22LR 手提机枪呢？（更大威力的手枪弹也行）

---

兰度 于 2017-7-19 17:50:25 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-19 17:48
>
> 那她们能不能造自由枪机式的.22LR 手提机枪呢？（更大威力的手枪弹也行）

技术上没什么不行。不过作为黑火药武器，我看未必赶得上泵动霰弹枪好使。

---

深潜者 于 2017-7-19 18:02:48 发表了：

> 兰度 发表于 2017-7-19 17:50
>
> 技术上没什么不行。不过作为黑火药武器，我看未必赶得上泵动霰弹枪好使。
>
> ...

不过对手枪弹来说，初速又不高，就算用黑火药也不怎么影响性能吧？既然如此，为什么会赶不上呢？

---

兰度 于 2017-7-19 18:33:05 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-19 18:02
>
> 不过对手枪弹来说，初速又不高，就算用黑火药也不怎么影响性能吧？既然如此，为什么会赶不上呢？ ...

黑火药冲锋枪一个点射啥都看不见了，还打什么？这和重机枪不同，水冷重机枪大不了当炮用，配几名观察员在周围观测校正弹着。

---

深潜者 于 2017-7-19 18:36:56 发表了：

> 兰度 发表于 2017-7-19 18:33
>
> 黑火药冲锋枪一个点射啥都看不见了，还打什么？这和重机枪不同，水冷重机枪大不了当炮用，配几名观察员在 ...

当年黑火药马克沁/加特林/排枪也没沦到没有直喵射击能力吧？再说一个长点射多了也就是十几发而已，至于一下子就啥都看不见吗？此外手提机枪手好歹还能移动呢

---

人畜无害小白免 于 2017-7-19 19:36:56 发表了：

妹控居然写的不是小黄文？

---

深河 于 2017-7-19 21:07:11 发表了：

> 兰度 发表于 2017-7-19 15:40
>
> 我猜河桑的意思，估计过不了几年无烟药便可量产，目前搞的黑火药定装弹就凑合一下。
>
> ...

所以口径都没换。

---

深河 于 2017-7-19 21:11:46 发表了：

> 兰度 发表于 2017-7-19 18:33
>
> 黑火药冲锋枪一个点射啥都看不见了，还打什么？这和重机枪不同，水冷重机枪大不了当炮用，配几名观察员在 ...

你这个有点夸张了，但黑火药冲锋枪确实没什么卵用。

---

深潜者 于 2017-7-19 21:19:44 发表了：

> 深河 发表于 2017-7-19 21:11
>
> 你这个有点夸张了，但黑火药冲锋枪确实没什么卵用。

是因为那个时代根本不需要冲锋枪呢？还是以 19 世纪下半叶的加工水平与材料性能做不出合格的冲锋枪呢？

---

深河 于 2017-7-19 21:32:26 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-19 21:19
>
> 是因为那个时代根本不需要冲锋枪呢？还是以 19 世纪下半叶的加工水平与材料性能做不出合格的冲锋枪呢？ ...

其实最大的问题还是威力太捉鸡了……

---

深潜者 于 2017-7-19 21:35:22 发表了：

> 深河 发表于 2017-7-19 21:32
>
> 其实最大的问题还是威力太捉鸡了……

也就是说如果 20 世纪上半叶的冲锋枪是以步枪的重量实现 9mmPara~.45ACP 的火力。那么 19 世纪下半叶的技术水平就只能让步枪重量的冲锋枪拥有.22LR 的火力；如果想达到主流军用手枪弹的火力，可能就要付出 BAR 级的重量代价。因此就是鸡肋了呗？

---

深河 于 2017-7-19 21:44:05 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-19 21:35
>
> 也就是说如果 20 世纪上半叶的冲锋枪是以步枪的重量实现 9mmPara~.45ACP 的火力。那么 19 世纪下半叶的技术水平 ...

以.45 口径为例吧，如果原封不动使用.45ACP 的弹壳来装黑火药，那么在使用标准的 15g 弹头的前提下，能达到的最好成绩也就 120m/s 不到，威力下降了 4 倍还多，这就非常捉鸡了……

如果要想保持 260m/s 左右的初速，那么起码要把.45ACP 的弹壳长度拉长到 35mm 以上。考虑到对弹膛长度等一系列尺寸的调整所导致的增重，还有材料和加工水平导致的增重，最后出来的可能是个重量 8kg，有效射程 100 米的玩意儿，我是不觉得这东西有什么太大的存在意义。

还不如老老实实搞个半自动步枪靠谱……

---

深潜者 于 2017-7-19 21:48:25 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2017-7-19 21:50 编辑_

> 深河 发表于 2017-7-19 21:44
>
> 以.45 口径为例吧，如果原封不动使用.45ACP 的弹壳来装黑火药，那么在使用标准的 15g 弹头的前提下，能达到 ...

同样装药容积下动能怎么差那么多，是因为装填的黑火药密度不够吗？

以 7.7×56mm 为例的话，黑火药版的动能只比早期无烟火药版少了两成左右，就算与二战版比也只少了四成嘛。当然这个装的好像是 19 世纪末的压缩黑火药啦。

毛瑟 71 或者马提尼亨莉级技术水平的单位容积火药力与后世无烟火药比能有多少？按您的算法，似乎只有三成不到的样子？

---

深河 于 2017-7-19 21:51:47 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-19 21:48
>
> 同样装药容积下动能怎么差那么多，是因为装填的黑火药密度不够吗？
>
> 以 7.7×56mm 为例的话，黑火药版的动能 ...

早期无烟火药的推动力确实不比黑火药大太多，但到.45acp 的时代就已经不是早期那种弱鸡无烟药了。

而且别小看牛牛那个.303 口径的黑火药弹，那个装填密度还不是是随便能搞定的……

---

liutom2 于 2017-7-19 22:00:27 发表了：

> de9000 发表于 2017-7-17 23:47
>
> 你把金属定装弹的口径设定为 13mm,有点过大了吧。
>
> 我认为应该和我们带过来的旧时空武器一致比较好，这样同 ...

黑火药初速上不去，没速度动能就不够，必须增大弹丸重量，于是口径就大了。

中口径弹是因为无烟药才普及的。

---

深潜者 于 2017-7-19 22:00:34 发表了：

> 深河 发表于 2017-7-19 21:44
>
> 以.45 口径为例吧，如果原封不动使用.45ACP 的弹壳来装黑火药，那么在使用标准的 15g 弹头的前提下，能达到 ...

另外老老实实半自动是什么意思？

黑火药时代的自动武器似乎只能有枪管短后座和自由枪机两种选择吧？可这两种怎么看都不像步枪能用的。

---

深潜者 于 2017-7-19 22:02:20 发表了：

> liutom2 发表于 2017-7-19 22:00
>
> 黑火药初速上不去，没速度动能就不够，必须增大弹丸重量，于是口径就大了。
>
> 中口径弹是因为无烟药才普及 ...

感觉他的意思是成熟的黑火药金属弹壳弹的口径可是.45in/11mm 的，.52~.58/13~14mm 那是第一代尚不成熟型的口径配置了。

---

liutom2 于 2017-7-19 22:05:45 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-19 22:02
>
> 感觉他的意思是成熟的黑火药金属弹壳弹的口径可是.45in/11mm 的，.52~.58/13~14mm 那是第一代尚不成熟型的 ...

单发射击的步枪动能不能低于 2500J，否则杀伤力不足，纯粹是坑人。

发射药直接决定了初速，有了初速，满足动能就必须有弹重。

---

深潜者 于 2017-7-19 22:08:42 发表了：

> liutom2 发表于 2017-7-19 22:05
>
> 单发射击的步枪动能不能低于 2500J，否则杀伤力不足，纯粹是坑人。
>
> 发射药直接决定了初速，有了初速，满足 ...

11×60mmR 什么的都能满足呀！

---

liutom2 于 2017-7-19 22:11:57 发表了：

> 兰度 发表于 2017-7-19 18:33
>
> 黑火药冲锋枪一个点射啥都看不见了，还打什么？这和重机枪不同，水冷重机枪大不了当炮用，配几名观察员在 ...

配个视频

http://v.youku.com/v_show/id_XMTQ2Njg4MDU0MA==.html

---

liutom2 于 2017-7-19 22:26:57 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-19 22:08
>
> 11×60mmR 什么的都能满足呀！

这玩意儿大概是压缩黑火药发射药

---

深潜者 于 2017-7-19 22:33:07 发表了：

> liutom2 发表于 2017-7-19 22:26
>
> 这玩意儿大概是压缩黑火药发射药

这是 1871 年的弹呀！

---

兰度 于 2017-7-19 22:33:49 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-19 22:08
>
> 11×60mmR 什么的都能满足呀！

要生产瓶形弹壳，麻烦。河桑就准备用直筒弹壳来凑合一下。

---

liutom2 于 2017-7-19 22:45:56 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-19 22:33
>
> 这是 1871 年的弹呀！

要是无烟药的那就不用说啥了

---

深潜者 于 2017-7-19 22:50:18 发表了：

> 兰度 发表于 2017-7-19 22:33
>
> 要生产瓶形弹壳，麻烦。河桑就准备用直筒弹壳来凑合一下。

话说 11.15×60mmR 这个弹的缩径几乎等于没有，上半部分弹壳外径 11.85mm，下半部分是 13.1mm。就算全缩到 11.85mm，那么弹壳容积也就是减少 10%左右，影响不是非常大吧？

---

深潜者 于 2017-7-19 22:51:32 发表了：

> liutom2 发表于 2017-7-19 22:05
>
> 单发射击的步枪动能不能低于 2500J，否则杀伤力不足，纯粹是坑人。
>
> 发射药直接决定了初速，有了初速，满足 ...

毛瑟 71/84 好像还不到 2000J

---

兰度 于 2017-7-19 22:57:11 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-19 22:50
>
> 话说 11.15×60mmR 这个弹的缩径几乎等于没有，上半部分弹壳外径 11.85mm，下半部分是 13.1mm。就算全缩到 11. ...

记得瓶形弹壳比直筒弹壳多一道引伸工艺，而且用的模具也比较复杂。

---

深潜者 于 2017-7-19 22:58:56 发表了：

> 兰度 发表于 2017-7-19 22:57
>
> 记得瓶形弹壳比直筒弹壳多一道引伸工艺，而且用的模具也比较复杂。

生产上应该没复杂到哪里吧？毕竟士乃德之类的第一代金属弹壳步枪都用了嘛，那货甚至用卷出来的。

---

兰度 于 2017-7-19 23:12:15 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-19 22:58
>
> 生产上应该没复杂到哪里吧？毕竟士乃德之类的第一代金属弹壳步枪都用了嘛，那货甚至用卷出来的。
>
> ...

差别肯定不小，你看靠重弹头低初速吃饭的手枪弹（类似于黑火药步枪弹）中是瓶颈弹壳还是直筒弹壳流行？

---

深潜者 于 2017-7-19 23:15:35 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2017-7-19 23:16 编辑_

> 兰度 发表于 2017-7-19 23:12
>
> 差别肯定不小，你看靠重弹头低初速吃饭的手枪弹（类似于黑火药步枪弹）中是瓶颈弹壳还是直筒弹壳流行？
>
> ...

可你看下毛瑟 71 弹的形状，它的缩径就几乎等于没有呀。这比现代步枪弹的大缩径容易做很多吧？

---

深潜者 于 2017-7-19 23:18:46 发表了：

> 兰度 发表于 2017-7-19 23:12
>
> 差别肯定不小，你看靠重弹头低初速吃饭的手枪弹（类似于黑火药步枪弹）中是瓶颈弹壳还是直筒弹壳流行？
>
> ...

黑火药步枪弹想不要缩径还可以用相对轻的弹头嘛，以毛瑟 71 为例，弹头才 20g，比马提尼亨莉小了三分之一。这样就能用更少的火药维持住初速了

---

兰度 于 2017-7-19 23:23:49 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-19 23:15
>
> 可你看下毛瑟 71 弹的形状，它的缩径就几乎等于没有呀。这比现代步枪弹的大缩径容易做很多吧？ ...

这玩意比直筒形弹壳的.45-70 并没有什么优势。

---

深河 于 2017-7-19 23:29:53 发表了：

1、卷制弹壳必须面对的问题就是掉底，不管是早期的直筒式还是后期的缩颈式都是如此，马蒂尼步枪被这个问题从头困扰到尾。

2、71 弹那种小幅度缩颈跟直筒弹的性能区别不大，还不如先用能直接冲压出来的大口径直筒弹壳对付着，等无烟药出来了直接换全威力中口径弹。13mm 定装弹这玩意儿只准备拿来用在马克沁上。

为什么选 13mm 这么大的口径也是出于经济考虑，直接沿用了米涅弹的弹头。

---

兰度 于 2017-7-19 23:32:56 发表了：

> 深河 发表于 2017-7-19 23:29
>
> 1、卷制弹壳必须面对的问题就是掉底，不管是早期的直筒式还是后期的缩颈式都是如此，马蒂尼步枪被这个问题 ...

不是钦定了勃朗宁 M1917 么，咋你的标题还是马克沁呢？

---

liutom2 于 2017-7-20 00:12:43 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-19 22:51
>
> 毛瑟 71/84 好像还不到 2000J

在几乎同一时期，海峡对面的法国人于 1874 年起装备了使用 11x59mmR 格拉斯步枪弹（11x59mmR Gras）的 M1874 格拉斯步枪。11mm 格拉斯弹虽然弹头重只有 25g，初速却高达 455m/s，枪口动能 2588J。而德国人的毛瑟 M1871 步枪使用的 11x60mmR 毛瑟弹（11x60mmR Mauser）使用更轻的 24g 弹头，初速同样达到了 440m/s，枪口动能 2323J。显然，英国人的设计由于初速较低，远距离射击时弹道就比德法的同类弹药更弯曲一点，而换来的是更大、更重的弹头拥有的更好的制止力和杀伤效果。

从最近这些年的弹药发展历程来看，步枪弹动能小于 2000J 几乎就可以认为是不合格了，对应的所有的小口径弹药都是这个性质，他们其实就是增强的冲锋枪而已。

---

深河 于 2017-7-20 00:42:28 发表了：

> 兰度 发表于 2017-7-19 23:32
>
> 不是钦定了勃朗宁 M1917 么，咋你的标题还是马克沁呢？

马克沁后面加个问号（

---

深潜者 于 2017-7-20 12:34:31 发表了：

> liutom2 发表于 2017-7-20 00:12
>
> 在几乎同一时期，海峡对面的法国人于 1874 年起装备了使用 11x59mmR 格拉斯步枪弹（11x59mmR Gras）的 M1874 格 ...

话说十几年前米妮时代的时候，步枪弹出口动能不才一千多焦吗？为什么这一代就直接迈入两千加了？

---

深潜者 于 2017-7-20 13:01:42 发表了：

> 深河 发表于 2017-7-19 21:51
>
> 早期无烟火药的推动力确实不比黑火药大太多，但到.45acp 的时代就已经不是早期那种弱鸡无烟药了。
>
> 而且别小 ...

俺谷歌了一番，黑火药时代的手枪弹（那个时代卡宾枪与手枪好像还用同一款子弹）好像一点都不差吧？

比如 1873 年的.44-40，弹壳直径 11.6-12mm，底缘 13.3mm，全长 33.3mm，可装黑火药 2.6g，弹头重 13g，初速高达 379m/s。相对而言，.45ACP 弹壳直径 12.2mm，全长 32.4mm，可威力才 15g\*270m/s 呀。

---

钟利时 于 2017-7-20 16:29:13 发表了：

_本帖最后由 钟利时 于 2017-7-20 16:31 编辑_

> 深潜者 发表于 2017-7-20 13:01
>
> 俺谷歌了一番，黑火药时代的手枪弹（那个时代卡宾枪与手枪好像还用同一款子弹）好像一点都不差吧？
>
> 比如 1 ...

我架空的类似临高时代的子弹口径：

48 号手枪弹（11.7mm×25R）

用于左轮手枪。

24 号边发步枪弹（14.7mm×45R）

用于斯潘塞、温彻斯特 M1866、亨利之类弹管供弹步枪。

理论上类似霰弹枪的泵动结构也可以。

20 号霰弹(15.6mm)

“妇女之友”、“20 小姐”、“蚕房之杖”，临高居家妇女打狼利器。

12 号霰弹(18.5mm)

---

深潜者 于 2017-7-20 16:48:50 发表了：

> 钟利时 发表于 2017-7-20 16:29
>
> 我架空的类似临高时代的子弹口径：
>
> 48 号手枪弹（11.7mm×25R）

弹头重和初速大约与多少呢？

另外步枪/卡宾枪口径是不是有点大了？

---

深潜者 于 2017-7-20 16:57:18 发表了：

> 钟利时 发表于 2017-7-20 16:29
>
> 我架空的类似临高时代的子弹口径：
>
> 48 号手枪弹（11.7mm×25R）

看纵截面图，对于低膛压的手枪弹、低初速重步枪弹，边发弹似乎比中发弹轻不少？中发弹为了容纳底火好像不得不把弹底做厚，而边发弹和侧壁一样厚即可。反正又不是高膛压弹，不需要加固弹底。

---

钟利时 于 2017-7-20 17:01:42 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-20 16:48
>
> 弹头重和初速大约与多少呢？
>
> 另外步枪/卡宾枪口径是不是有点大了？

24 号弹药，弹头重（18.9g 按球弹估算，实际是米涅弹）

270m/s 左右。理论击穿 3.44mm 钢板（德马尔公式）。

48 号弹药，弹头重（9.45g 按球弹估算，实际是米涅弹）

270m/s 左右。理论击穿 2.97mm 钢板（德马尔公式）。

---

深潜者 于 2017-7-20 17:41:53 发表了：

> 钟利时 发表于 2017-7-20 17:01
>
> 24 号弹药，弹头重（18.9g 按球弹估算，实际是米涅弹）
>
> 270m/s 左右。理论击穿 3.44mm 钢板（德马尔公式）。

这弱鸡的过分了吧！14.7\*45 的弹壳和 11mm 毛瑟的一样大好吧，怎么动能才不到三成？

---

深河 于 2017-7-20 18:49:27 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-20 13:01
>
> 俺谷歌了一番，黑火药时代的手枪弹（那个时代卡宾枪与手枪好像还用同一款子弹）好像一点都不差吧？
>
> 比如 1 ...

黑火药跟其他发射药不一样，主要问题是燃速太高，说是燃烧其实接近于爆炸，所以膛压曲线不够平缓。像.44-40 这种，用在单发步枪上一点事儿没有，用在枪管短后坐原理的自动武器上就比较麻烦了。说白了就是产生的瞬间推力太大，想解决这问题就必须降低装填密度。

---

深潜者 于 2017-7-20 19:34:23 发表了：

> 深河 发表于 2017-7-20 18:49
>
> 黑火药跟其他发射药不一样，主要问题是燃速太高，说是燃烧其实接近于爆炸，所以膛压曲线不够平缓。像.44- ...

可是马克沁一开始用的黑火药弹就是当时步枪用弹呀！也没通过降低装填密度来平缓膛压不是？感觉你说的应该是自由枪机式自动武器吧？没闭锁全靠惯性时，如果峰值膛压太大就比较麻烦了。短后座起码开始是一起后退的，影响应该没那么大吧？

另外装填密度越低燃速越慢？可你看炮用黑火药不是通过很高的装填密度来降低燃速的吗？黑火药密度超过某值后就开始以平行面燃烧了，此时的燃速比之前小吧？

---

深河 于 2017-7-20 19:41:58 发表了：

_本帖最后由 深河 于 2017-7-20 19:46 编辑_

> 深潜者 发表于 2017-7-20 19:34
>
> 可是马克沁一开始用的黑火药弹就是当时步枪用弹呀！也没通过降低装填密度来平缓膛压不是？感觉你说的应该 ...

降低装填密度是为了降低膛压，到你这怎么就能理解成降低燃速了？

自动武器的瞬间膛压太高，一是容易炸壳，二是动作太猛会损坏零件，你以为枪管短后坐原理就不怕这问题？

马克沁用的是黑火药步枪弹不假，但步枪弹又不等于装填密度就高。

---

深潜者 于 2017-7-20 19:46:55 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2017-7-20 19:49 编辑_

> 深河 发表于 2017-7-20 19:41
>
> 降低装填密度是为了降低膛压，到你这怎么就能理解成降低燃速了？
>
> 马克沁用的是黑火药步枪弹不假，但步枪弹 ...

燃速慢的话，峰值膛压不就能降下去了。毕竟这招能治本呀，粗暴降低装填密度也太……俺记得高压黑火药块的燃速比无烟火药低呢。

另外，求黑火药子弹峰值膛压的具体数值。

---

深河 于 2017-7-20 19:50:50 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-20 19:46
>
> 燃速慢的话，峰值膛压不就能降下去了。毕竟这招能治本呀，粗暴降低装填密度也太……俺记得高压黑火药块的 ...

想多了，除非你压成块，否则燃速再怎么降也降不哪儿去。

---

深潜者 于 2017-7-20 20:32:40 发表了：

> 深河 发表于 2017-7-20 19:50
>
> 想多了，除非你压成块，否则燃速再怎么降也降不哪儿去。

突破.45ACP 那个装药弱鸡的桎梏，假设手枪弹的单位体积比动能是 11×60mmR 毛瑟弹的一半。按照弹壳直径 13mm，全弹长度 76mm、弹头重 24g、初速 440m/s 估计，毛瑟弹的出口动能为 2323J，评估体积 10mL（这里显然有所高估），比动能 232KJ/L（相当低估，考虑到实际形状，应该能达到 255KJ/L）。照此估计，若手枪弹弹壳直径 12mm，全弹长度 33mm 的话，即使比动能只有一半，出口动能也可达 433J，这个水平一点都不差嘛。黑火药马克沁用的步枪弹的膛压应该与 11mm 毛瑟弹没有特别大的区别吧？如果再降低一半的话，感觉用在手提机枪上也应该能行了。

PS 正常版.45ACP 不是低膛压的典范吗，装黑火药时的出口动能差距不至于低到 21.3%吧？

---

liutom2 于 2017-7-20 20:33:37 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-20 12:34
>
> 话说十几年前米妮时代的时候，步枪弹出口动能不才一千多焦吗？为什么这一代就直接迈入两千加了？ ...

米尼那 1500J 是真的有点少了，但米尼的目标是穿布衣服的人，而且米尼口径大，一枪干上去一个大窟窿呀，所以杀伤效果似乎比后来的枪还要好。

美国人研究过，米尼弹的杀伤效果比后来的中口径铜被甲弹要好的多。

---

liutom2 于 2017-7-20 20:34:25 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-20 13:01
>
> 俺谷歌了一番，黑火药时代的手枪弹（那个时代卡宾枪与手枪好像还用同一款子弹）好像一点都不差吧？
>
> 比如 1 ...

黑火药手枪都讲究打死马的，现代手枪 3 枪能打死就不错啦，不是一个等级的东西。

---

深河 于 2017-7-20 20:37:54 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-20 20:32
>
> 突破.45ACP 那个装药弱鸡的桎梏，假设手枪弹的单位体积比动能是 11×60mmR 毛瑟弹的一半。按照弹壳直径 13mm ...

……你评价枪弹性能的办法就是看枪口动能？

---

深潜者 于 2017-7-20 20:41:59 发表了：

> liutom2 发表于 2017-7-20 20:34
>
> 黑火药手枪都讲究打死马的，现代手枪 3 枪能打死就不错啦，不是一个等级的东西。
>
> ...

然而威力巨大之柯尔特沃克转轮手枪，无论是口径、弹头重、动能都没比现代手枪弹好到哪里去呀！

以柯尔特沃克转轮手枪为例，口径 11.6mm，弹头重 9.6g，初速 366m/s，出口动能 643J。

这个指标真心不算什么，现代大口径手枪（那货与.50AE 版沙鹰一样重）用裸铅弹/空尖弹的话，威力也不会差吧？

---

深潜者 于 2017-7-20 20:42:57 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2017-7-20 20:47 编辑_

> 深河 发表于 2017-7-20 20:37
>
> ……你评价枪弹性能的办法就是看枪口动能？

虽然不能唯动能论，但起码在其他条件相同的情况下，高点总更好吧？

你之前是按照.45ACP 那个弱鸡评估的，如果认真优化的话，那个尺寸的黑火药自动手枪弹也不至于沦到 115J 的（16g×120m/s）垃圾水平吧？

对于一种尺寸规格的手枪弹来说，最大威力潜力主要就是看枪口动能和口径吧？毕竟对于一个尺寸规格的手枪弹来说，什么弹头重、材质、形状都是可以调的，无非就是换个牌子规格而已。唯有口径死不能改（改了就不是这个规格了）、出口动能具有上限。

---

liutom2 于 2017-7-20 20:53:08 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-20 20:41
>
> 然而威力巨大之柯尔特沃克转轮手枪，无论是口径、弹头重、动能都没比现代手枪弹好到哪里去呀！
>
> 以柯尔特 ...

翻了翻，黑火药裸铅弹要近距离打死马至少需要 500J，所谓近应该是指顶着马打

---

深潜者 于 2017-7-20 20:57:00 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2017-7-20 20:58 编辑_

> liutom2 发表于 2017-7-20 20:53
>
> 翻了翻，黑火药裸铅弹要近距离打死马至少需要 500J，所谓近应该是指顶着马打
>
> ...

嗯，.45ACP 的空尖弹应该就比这个强吧？如果采用现代民用弹更优秀的动能释放设计（比如什么鹰爪弹之类的），说不定还会更强？

---

liutom2 于 2017-7-20 20:58:20 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-20 20:57
>
> 嗯，.45ACP 的空尖弹应该比这个强吧？

铜弹头好像无论如何都比不了裸铅弹，尤其是大口径裸铅弹，裸铅弹的动能传递能力比铜被甲弹要强的多。

---

钟利时 于 2017-7-21 01:23:41 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-20 20:41
>
> 然而威力巨大之柯尔特沃克转轮手枪，无论是口径、弹头重、动能都没比现代手枪弹好到哪里去呀！
>
> 以柯尔特 ...

裸铅弹在高初速下容易变形（比如超过 400m/s 的时候）。所以我架空黑火药时代的枪械，一般顶多设在 300m/s。

在有限初速下，步枪的口径设计得比较大（比如 24 号 14.7mm）。但大口径、低初速的弹药恐怕侵彻力不太好。

---

钟利时 于 2017-7-21 02:37:03 发表了：

_本帖最后由 钟利时 于 2017-7-21 02:49 编辑_

利用弹头缩放的方法，算了一下。

前三种是以 5.56mm 弹头为基准，放大到 7.62mm 和 12.7mm 算出的结果。

（装甲设防厚度以高碳钢计算）

后六种是以 9mm 手枪弹为基准，放大到不同口径的计算结果。

（装甲设防厚度以低碳钢计算（假设土著试图以铁甲防护））

&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;

直径

参考直径

参考弹重

弹重

初速

动能

K 值

设防厚度

mm

mm

g

g

m/s

j

mm

尖头弹

5.56

5.56

4.00

4.00

800.00

1280.00

2400.00

8.83

尖头弹

7.62

5.56

4.00

10.30

740.00

2819.25

2400.00

11.08

尖头弹

12.70

5.56

4.00

47.67

900.00

19306.42

2400.00

25.39

圆头短弹

5.25

9.00

7.45

1.48

400.00

118.30

1530.00

3.26

圆头短弹

7.62

9.00

7.45

4.52

420.00

398.81

1530.00

5.21

圆头短弹

9.00

9.00

7.45

7.45

390.00

566.57

1530.00

5.61

圆头短弹

11.43

9.00

7.45

15.26

260.00

515.80

1530.00

4.06

圆头短弹

11.70

9.00

7.45

16.37

300.00

736.54

1530.00

5.11

圆头短弹

14.70

9.00

7.45

32.46

300.00

1460.81

1530.00

6.53

---

深潜者 于 2017-7-21 06:16:18 发表了：

> 钟利时 发表于 2017-7-21 01:23
>
> 裸铅弹在高初速下容易变形（比如超过 400m/s 的时候）。所以我架空黑火药时代的枪械，一般顶多设在 300m/s。 ...

加点锑还是锡的，使铅合金变硬点就能支持到 440 了嘛

---

liutom2 于 2017-7-21 08:36:37 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-21 06:16
>
> 加点锑还是锡的，使铅合金变硬点就能支持到 440 了嘛

米尼弹是 12:1 的铅锡，但初速也只有 280.

---

liutom2 于 2017-7-21 08:42:17 发表了：

> 钟利时 发表于 2017-7-21 02:37
>
> 利用弹头缩放的方法，算了一下。
>
> 前三种是以 5.56mm 弹头为基准，放大到 7.62mm 和 12.7mm 算出的结果。
>
> （装甲设 ...

从历史资料来看，即便是板甲时代，装备量最大的步兵板甲也不过是 2 毫米低碳钢的水平，而且这个低碳钢是低于 20#钢的。所以米尼枪对普通板甲仍然有 100 米击穿的能力，当然杀伤力就那么回事了。米尼枪的设计目标是软目标，这个英国人是有记录的，口径从 12#下调到.577 就是依据对软目标的杀伤实验，应该是动物实验。

另外你这个放大指标好像有点偏高了？

---

深潜者 于 2017-7-21 09:10:48 发表了：

> liutom2 发表于 2017-7-21 08:36
>
> 米尼弹是 12:1 的铅锡，但初速也只有 280.

后装枪同样用裸铅弹，可速递就能上 440。初代施耐德好像用的还是米尼弹头呢，初速也快四百了吧？

由此似乎可以推断，米尼弹的初速现在不是在弹头合金上

---

liutom2 于 2017-7-21 09:38:46 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-21 09:10
>
> 后装枪同样用裸铅弹，可速递就能上 440。初代施耐德好像用的还是米尼弹头呢，初速也快四百了吧？
>
> 由此似乎 ...

最初加锡的目的是减少枪管挂铅，用铜被甲的主要目的也是防止挂铅，当然，改挂铜了。

---

深潜者 于 2017-7-21 10:31:25 发表了：

> liutom2 发表于 2017-7-21 09:38
>
> 最初加锡的目的是减少枪管挂铅，用铜被甲的主要目的也是防止挂铅，当然，改挂铜了。
>
> ...

起码轻多了。看起来只要不上 500 级，裸铅合金弹就够了。

---

liutom2 于 2017-7-21 20:54:08 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-21 10:31
>
> 起码轻多了。看起来只要不上 500 级，裸铅合金弹就够了。

没有具体的资料，所以不好说。

---

深潜者 于 2017-7-21 20:55:13 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2017-7-21 20:57 编辑_

> liutom2 发表于 2017-7-21 20:54
>
> 没有具体的资料，所以不好说。

70 年代那票裸铅步枪弹，都是 400+的初速呀！

同时它们也不需要米尼弹那样的脂润滑槽了。

---

liutom2 于 2017-7-21 23:37:08 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-21 20:55
>
> 70 年代那票裸铅步枪弹，都是 400+的初速呀！
>
> 同时它们也不需要米尼弹那样的脂润滑槽了。
>
> ...

但是膛线也改了

---

深潜者 于 2017-7-22 05:52:54 发表了：

> liutom2 发表于 2017-7-21 23:37
>
> 但是膛线也改了

肯定得该呀，米妮枪弹似乎是最容易挂铅的

---

88 霰 于 2017-7-22 08:34:30 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-21 20:55
>
> 70 年代那票裸铅步枪弹，都是 400+的初速呀！
>
> 同时它们也不需要米尼弹那样的脂润滑槽了。
>
> ...

改成包纸了

---

深潜者 于 2017-7-22 08:37:22 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2017-7-22 08:38 编辑_

> 88 霰 发表于 2017-7-22 08:34
>
> 改成包纸了

你说的那是第一代吧？比如施耐德 1.0，后来的子弹貌似就没有包纸了。这个早期版本貌似是用弹头下面的蜡块还是什么块润滑的？

---

88 霰 于 2017-7-22 08:48:22 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-22 08:37
>
> 你说的那是第一代吧？比如施耐德 1.0，后来的子弹貌似就没有包纸了。这个早期版本貌似是用弹头下面的蜡块 ...

并不是，很多都有，比如毛瑟 1871 马蒂尼 伯丹步枪这些全都有

---

88 霰 于 2017-7-22 08:50:27 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-22 08:37
>
> 你说的那是第一代吧？比如施耐德 1.0，后来的子弹貌似就没有包纸了。这个早期版本貌似是用弹头下面的蜡块 ...

这是马蒂尼的

---

liutom2 于 2017-7-22 09:54:16 发表了：

> 88 霰 发表于 2017-7-22 08:34
>
> 改成包纸了

从剖面上看，这个是铜被甲弹

---

深潜者 于 2017-7-22 10:30:56 发表了：

> liutom2 发表于 2017-7-22 09:54
>
> 从剖面上看，这个是铜被甲弹

可没剖开的那个图的弹头颜色不像是有被甲的呀

---

88 霰 于 2017-7-22 10:30:57 发表了：

> liutom2 发表于 2017-7-22 09:54
>
> 从剖面上看，这个是铜被甲弹

不是，右边的才是

---

88 霰 于 2017-7-22 10:33:13 发表了：

> liutom2 发表于 2017-7-22 09:54
>
> 从剖面上看，这个是铜被甲弹

这个弹是挪威 jarmann 1884 的，初速 500m/s，换铜被甲是 90 年代无烟火药换装之后的事了

---

深潜者 于 2017-7-22 12:36:16 发表了：

> 88 霰 发表于 2017-7-22 08:50
>
> 这是马蒂尼的

又去翻来翻陈年资料，马提尼亨莉还真是全都衬了纸，不过后面几个型号的纸颜色太深，被俺忽略了（才不是视力不济！）

不过士乃德子弹的第三种——拉伸版（貌似是 1885 年以后才有的）的好像就看不到衬纸了。

相比之下马提尼亨莉用的拉伸版子弹却依旧有很明显的衬纸。

---

深潜者 于 2017-7-22 13:14:36 发表了：

问一下：泵动枪似乎比杠杆枪出现的晚很多吧？这主要是什么原因导致的呢？泵动枪除了霰弹枪之外，基本没听说过别的应用，也是它出现太晚的缘故（错过了杠杆卡宾枪/骑枪的年代）吧？

---

88 霰 于 2017-7-22 17:13:10 发表了：

> 钟利时 发表于 2017-7-21 01:23
>
> 裸铅弹在高初速下容易变形（比如超过 400m/s 的时候）。所以我架空黑火药时代的枪械，一般顶多设在 300m/s。 ...

裸铅弹能做成钢芯弹吗？

---

深潜者 于 2017-7-22 17:39:14 发表了：

> 88 霰 发表于 2017-7-22 17:13
>
> 裸铅弹能做成钢芯弹吗？

做肯定能做吧？无非就是嵌铸而已，不过作为米尼弹时的精度等还能保证吗？

话说裸铅弹对板甲威力问题只有米妮枪可能会遇到吧？因为它的出口动能才一千多焦，口径也不算小，截面动能不算很大。

---

88 霰 于 2017-7-22 18:04:45 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-22 17:39
>
> 做肯定能做吧？无非就是嵌铸而已，不过作为米尼弹时的精度等还能保证吗？
>
> 话说裸铅弹对板甲威力问题只有 ...

给后膛枪用的

---

深潜者 于 2017-7-22 18:48:55 发表了：

> 88 霰 发表于 2017-7-22 18:04
>
> 给后膛枪用的

后膛枪的出口动能一般能达到 2000J 以上吧？就算是用裸铅弹似乎都足以打穿一切板甲了。

重火绳枪时代 3000J 的铅丸不都能在 200m 外打死穿着板甲的重骑兵吗？（如果侥幸打中的话）。

那时候用的 21mm 左右的铅丸，而后装枪的口径才 11~14mm，断面动能大了一两倍，侵彻力应该能更好吧？

或者尝试下实心铜弹怎么样？

---

88 霰 于 2017-7-22 18:51:51 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-22 18:48
>
> 后膛枪的出口动能一般能达到 2000J 以上吧？就算是用裸铅弹似乎都足以打穿一切板甲了。
>
> 重火绳枪时代 3000J 的 ...

对 19 世纪下半叶后膛枪侵彻力的测试好像没人做过

---

深潜者 于 2017-7-22 18:56:07 发表了：

> 88 霰 发表于 2017-7-22 18:51
>
> 对 19 世纪下半叶后膛枪侵彻力的测试好像没人做过

或许可以拿 20 号、.41 霰弹枪打独头裸铅弹的效果参考下？

---

88 霰 于 2017-7-22 21:45:23 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-22 18:56
>
> 或许可以拿 20 号、.41 霰弹枪打独头裸铅弹的效果参考下？

毛瑟 1871 马蒂尼 格拉斯之类能打的很多，就是没人测试过

---

深潜者 于 2017-7-23 22:27:35 发表了：

> 88 霰 发表于 2017-7-22 21:45
>
> 毛瑟 1871 马蒂尼 格拉斯之类能打的很多，就是没人测试过

查了一下，有记录的测试还是有的，参见《19 世纪弹管式连珠枪简介》PDF

1867 年髪国对 M1866 崔斯波特步枪进行了测试，对 600m 外的 50×2m 靶子命中率 25.4%。对 0m 处钢板的穿深为 4mm，120m 处的为 3mm，600m 处的为 1.8mm。

---

林家的喵 于 2017-8-2 20:37:35 发表了：

“唔喔喔喔喔！欧尼酱的枪好大！震得好厉害！人家快要受不了了！”

林深河重重的一记手刀，制裁了一边扣住扳机不放一边用很容易令人产生误解的方式乱喊乱叫的林深叶。于是机枪的咆哮声也随之停了下来。

清凉的山风撩乱了发丝，也吹散了雾气一样缭绕在机枪阵地周围的白烟，远处作为靶子的一排木板逐渐显露出来。即使不用望远镜，也能看得到靶子被打得千疮百孔的凄惨模样，有几块甚至已经被打成了碎片，这让林深叶不由得倒吸了一口冷气。

“机枪的威力果然厉害……就是打起来烟是不是太多了？”

“这个我也没有办法。”林深河摇摇头。“我们现在用的发射药还是黑火药，烟雾大这个是避免不了的。今天有风还好一点，没风的时候打个一两百发就啥也看不见了，得靠专门的观察员指引方向……”

“诶？这么严重吗？”林深叶努力搜索了一下自己的记忆。“我记得早期型号的马克沁机枪用的不也是黑火药吗？以前好像在你的资料上看到过？”

“是啊，所以也有一样的问题。不过我们造这个机枪，因为沿用了米涅步枪的弹头，所以口径更大，装药也更多，烟也更多一些。”林深河招招手，示意一边的士兵过来收拾弹壳和拆洗机枪。

“不过跟炮兵比起来还是好得多了。机枪是少量多次，只要稍微有点风就很容易吹散，大炮那种一次一大坨的喷法才真的是要死……”

“我去看过炮兵演习……”林深叶盯着忙碌的士兵们看了一会儿，突然若有所思的敲了敲林深河的肩膀。“我有个问题……这弹壳看起来为什么跟我印象中的不一样？”

“你说这个啊。”林深河弯腰捡起来一枚弹壳给她看。“你在旧……老家看到的那种叫瓶颈式弹壳，这个是直筒式的。我们早晚是要用更经济的无烟药换掉黑火药，而无烟药的推进力更大，也就意味着枪弹的初速可以提高很多。你也知道，初速高了，弹头的质量就可以降低，这就意味着可以缩小枪械的口径，那时候的枪弹就会变得和你印象中的一样了。”

“就是说，因为现在只有黑火药用，所以这挺机枪的口径才这么大的吗？”林深叶仔细端详了一下那枚弹壳。“感觉跟以前见过的高射机枪子弹粗细差不多了！”

“差不多吧，也有经济性上的考虑。”林深河将弹壳丢回收集袋里。“这些黑火药机枪毕竟是过渡性的装备，将来换了无烟药枪弹之后肯定都是要被淘汰的。所以就直接沿用了米涅步枪的弹头，加上比较简单的直筒弹壳，这样生产线建设起来成本也不算太高，将来也好改造。——就这企划院里还有些抠门货觉得我们搞这个是火力过剩，是对资源的浪费呢……”

勤务兵拿来几瓶用井水镇着的格瓦斯和汽水，兄妹俩一边补充水分，一边坐在凉荫里休息了会儿。

“你这里还有别的什么秘密武器吗？”林深叶有些意犹未尽的问。

“没了。兵器所的主要工作其实还是设计火炮，那些个大家伙又没法在这里测试……”林深河想了想。“不过你要想看热闹的话，下个礼拜博铺那边有场示范性的演习，我带你去看就是了。”

回到元老住宅区的时候，天色已经快黑了。天气本来就热，加上又奔波了一天，林深叶和女仆们都累得要命，有点晕车的安德烈亚更是一下车就干呕了起来。正是快要吃饭的时候，几个下班的元老正巧从马车边经过，看向林深河的眼神一下子就变得暧昧起来。

“老哥啊，看来你荒淫无度的水晶宫传说又要多加一笔了。”林深叶一脸严肃的对自己的哥哥说道。

“还不都是你害的，明明女仆都是你买的……”林深河哭笑不得。

在特供食堂吃了晚饭，林深河赶去冶金部找人谈技术问题，林深叶带着女仆们回家休息。几个女仆匆匆洗漱之后都直接去睡觉了，林深叶洗完澡之后则又来到了工作室，开始检查今天的收获——助手兼女仆们画下的那些明军装备的速写。

《黄宫保抗金旧事》的漫画版反响很好。话本版虽然已经在江南士子中广受好评，但毕竟对读者的文化水平有一定要求，而这个问题对漫画版的影响就不是很大。就算读者不识字看不懂对白，至少能从画面上理解情节。已经出版的两卷供不应求，还印刷了一些胶片版来提供给拉澳片的小贩。不久前文化省还有个元老找过来，说是要讨论把这部作品“拍成临高位面第一部动画片”。

不过《黄宫保抗金旧事漫画版》毕竟算是改编别人的作品，林深叶还是希望能画一部自己的原创出来，毕竟在她的心里可是藏着成为新世界的手冢治虫这个梦想的。慢慢的翻看着厚厚的速写薄，林深叶从里面抽出来一张绣春刀的速写，托着下巴沉思了起来。

“首长同志！第一示范海军步兵连，第一示范炮兵连，准备完毕，请您指示！”

席亚洲威严朝他的点了点头。

“按计划进行！”

“是！”负责指挥演习的归化民上尉啪的立正然后向后转身，接着扬起手来重重往下一挥。

伴随着升上天空的三颗红色信号弹，演习场里顿时山摇地动。

在已经预先构筑好的炮兵阵地上，四门崭新的 160mm 线膛重迫击炮正在以每分钟 3 发的最大射速喷吐烈焰。四名装填手用抬弹杆抬起每发重达 55 公斤的高爆弹，走上炮口前方半扇形的台阶，然后将炮弹填进黑洞洞的炮口。伴随着“开火”的号令，四名炮手一起拉动拉火绳，将毁灭的力量投向三公里外的目标——一座严格按照欧洲筑城规范建造的棱堡。

重迫击炮群几次准确的齐射之后，棱堡顶部的炮位就被炸成了一片废墟。与此同时，在重迫击炮阵地前方进攻发起线上的海军步兵们列成纵队，开始朝向棱堡的方向进发。

第一示范海军步兵连是支专门组建来试验新装备新战法的部队，他们手上装备着本位面火力最强大的单兵武器——使用金属弹壳定装弹的马蒂尼式步枪，但今天这场演习的主角注定不是他们。

六辆四轮炮车各由一匹体格矮小的蒙古马牵引，很快超过了步兵的行军纵队，在距离棱堡前方代表敌方军队的标靶前一公里处展开。炮手们迅速的从炮车上卸下炮管、底钣、脚架和弹药箱，在短短的两分钟内就完成部署，然后向敌人发射出第一发炮弹。

第一发炮弹的落点稍微有些偏离目标，炮手们很快修正了一下炮口，紧接发射的第二发炮弹就正中敌群。紧接着，6 门迫击炮同时开始以最大射速发射，81 毫米口径的迫击炮弹如同雨点般落进布置成西班牙方阵形状的标靶群中，一时间竹竿和木板四处横飞。而当 160 迫击炮将火力也转向“敌阵”之后，这场火力展示差不多就已经接近尾声了。

四辆装备着水冷重机枪的四轮马车也开始进行扫射，提供火力压制的同时掩护着步兵们从纵队向横队展开，但此刻参加观摩的元老军官们已经无心再继续观看了。同样在观礼台上的林深河此刻被他们围了个严严实实，几个海军和陆军的军官已经开始为这些武器应该优先装备给谁斗起嘴来。

“迫击炮的火力非常不错！”席亚洲拍着林深河的肩膀激动的说。

“其实还不是很理想。”林深河有些遗憾的摇摇头。“用的还是压缩黑火药。为了尽量增加威力，杀伤弹都采用了薄壁弹体加预制破片结构，成本高了不少，但威力还是有些不足——81 毫米迫击炮的威力也就跟旧时空的 60 毫米迫击炮相当。不过炮弹里装的破片都是小四方钢块，杀伤能力绝对有保证——只要在杀伤半径之内，就算是板甲罐头也能一穿俩眼。”

“已经很不错了！”一边的张柏林比席亚洲还激动。哈，迫击炮这可是不折不扣的陆军武器，这回可算出了一口被海军抢装备的恶气。他下意识的无视了参与火力示范的是个海军步兵连的事实。

“新设计的碰炸引信效果确实很好，我看 160 迫击炮的短延时高爆弹没有一发瞎火的。”一边的左武卫拿着个小本本在写写画画。“不过等会儿还是要去靶区看一下毁伤效果……”

棱堡的方向突然又传来一声巨响，吓了在场的众人一跳。几个元老军官们纷纷转头看去，正好看见一团巨大的烟尘冉冉升起，下面棱堡的一角已经完全垮了下来。

“我靠，什么玩意儿？”有人惊诧的问道。

林深河一脸得意的指指距离棱堡几百米外的一块空地，那里一队士兵正用抬弹杆抬起一个有如油桶一般圆滚滚后面还带着尾翼的玩意儿，把它插在一根斜着伸出的金属杆子上。

“这才是今天的重头戏，‘垃圾桶发射器。’”

---

深河 于 2017-8-2 20:43:38 发表了：

@兰度
爵爷看看喜欢这个重大 buff 不（

---

兰度 于 2017-8-2 20:46:03 发表了：

> 深河 发表于 2017-8-2 20:43
>
> @兰度 爵爷看看喜欢这个重大 buff 不（

这个，81 迫上了，是不是 75mm 野炮或 70mm 步兵炮得取消一个？否则企划院恐怕不通过啊。

---

深河 于 2017-8-2 20:48:08 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 20:46
>
> 这个，81 迫上了，是不是 75mm 野炮或 70mm 步兵炮得取消一个？否则企划院恐怕不通过啊。
>
> ...

我估计是取消不了，毕竟直射炮还是有需求的。

但就伏波军的作战对象而言，需要的火力密度肯定没有现代军队那么高，混编装备减少总数量就是了。

另外你还是没有 get 到重点啊……

---

blgdtgkkmp 于 2017-8-2 20:51:07 发表了：

"狗修金萨马，您赫点儿嘛"，是个梗，但我忘了出处是哪儿的了。谁知道？

---

兰度 于 2017-8-2 20:51:10 发表了：

还有为啥要上亨利马提尼呢？反正是试验性装备，是不是该上个黑火药栓动步枪呢？

---

深潜者 于 2017-8-2 20:52:35 发表了：

> 深河 发表于 2017-8-2 20:48
>
> 我估计是取消不了，毕竟直射炮还是有需求的。
>
> 但就伏波军的作战对象而言，需要的火力密度肯定没有现代军队 ...

垃圾桶里装的应该不是黑火药吧？

---

深河 于 2017-8-2 20:53:08 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 20:51
>
> 还有为啥要上亨利马提尼呢？反正是试验性装备，是不是该上个黑火药栓动步枪呢？ ...

13mm 黑火药直筒弹栓动步枪，有点太美啊。掷雷器这么有美感的玩意儿居然不能吸引爵爷的注意……

---

深潜者 于 2017-8-2 20:53:15 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 20:51
>
> 还有为啥要上亨利马提尼呢？反正是试验性装备，是不是该上个黑火药栓动步枪呢？ ...

毛瑟 71/84？

---

深河 于 2017-8-2 20:53:54 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-8-2 20:52
>
> 垃圾桶里装的应该不是黑火药吧？

掷雷器这种低速抛射器，我记得装硅藻土炸药也是 OK 的。

---

兰度 于 2017-8-2 21:01:38 发表了：

> 深河 发表于 2017-8-2 20:53
>
> 13mm 黑火药直筒弹栓动步枪，有点太美啊。掷雷器这么有美感的玩意儿居然不能吸引爵爷的注意……
>
> ...

我觉着这玩意造型太邪恶。

---

林家的喵 于 2017-8-2 21:03:28 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 20:46
>
> 这个，81 迫上了，是不是 75mm 野炮或 70mm 步兵炮得取消一个？否则企划院恐怕不通过啊。
>
> ...

为了您的马尼拉攻略特地赶出来的更新，您还满意吗（合掌

---

兰度 于 2017-8-2 21:06:12 发表了：

> 林家的喵 发表于 2017-8-2 21:03
>
> 为了您的马尼拉攻略特地赶出来的更新，您还满意吗（合掌

鼓掌

那个掷雷器应该是这样的吧

---

深潜者 于 2017-8-2 21:07:25 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 21:01
>
> 我觉着这玩意造型太邪恶。

深叶的硅藻桶发射器没这么高大上哦

---

深河 于 2017-8-2 21:08:28 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 21:01
>
> 我觉着这玩意造型太邪恶。

不，你发那个是英国的套筒迫击炮，掷雷器是类似这样的玩意儿。

---

林家的喵 于 2017-8-2 21:09:25 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 21:06
>
> 鼓掌
>
> 那个掷雷器应该是这样的吧

设计是我哥做的……

---

兰度 于 2017-8-2 21:11:48 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-8-2 20:53
>
> 毛瑟 71/84？

更想要的是 Remington–Lee M1885，当然修改口径的毛瑟 98 也行。

---

兰度 于 2017-8-2 21:13:22 发表了：

> 深河 发表于 2017-8-2 21:08
>
> 不，你发那个是英国的套筒迫击炮，掷雷器是类似这样的玩意儿。

果然是这个法国大 JJ。我没记错的话这玩意装填的炸药是钝化的氯酸钾。

---

深河 于 2017-8-2 21:13:38 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 21:11
>
> 更想要的是 Remington–Lee M1885，当然修改口径的毛瑟 98 也行。

没必要现在就搞这个啊，等无烟药出来再搞栓动枪也不耽误。马蒂尼还能扔去给日本兵和白马队，你搞一堆黑药栓动枪那就真是浪费资源了。

---

兰度 于 2017-8-2 21:15:21 发表了：

> 深河 发表于 2017-8-2 21:13
>
> 没必要现在就搞这个啊，等无烟药出来再搞栓动枪也不耽误。马蒂尼还能扔去给日本兵和白马队，你搞一堆黑药 ...

那么霍尔改就属于过渡阶段即被淘汰了？

---

深河 于 2017-8-2 21:15:45 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 21:13
>
> 果然是这个法国大 JJ。我没记错的话这玩意装填的炸药是钝化的氯酸钾。

我印象好像也装填过硅藻土炸药。这玩意儿发射时震动比身管炮小，然后因为弹体本身不承受火药压力，所以装填密度也能比常规炮弹更大。

而且超口径的灵活性也比较大，能拿来把 100KG 的垃圾桶扔出去 500 米，也能把 50kg 的垃圾桶扔出去 1000 米……

---

深河 于 2017-8-2 21:16:42 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 21:15
>
> 那么霍尔改就属于过渡阶段即被淘汰了？

那不至于，无烟药定装弹出来还不知道要到猴年马月呢……

---

没事乱溜达 于 2017-8-2 21:17:09 发表了：

我怎么觉得是没良心炮呢

---

深潜者 于 2017-8-2 21:17:32 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 21:11
>
> 更想要的是 Remington–Lee M1885，当然修改口径的毛瑟 98 也行。

弹管式情怀！可拆卸弹管连珠枪+十管备弹盒赛高。

---

深潜者 于 2017-8-2 21:23:45 发表了：

> 深河 发表于 2017-8-2 21:13
>
> 没必要现在就搞这个啊，等无烟药出来再搞栓动枪也不耽误。马蒂尼还能扔去给日本兵和白马队，你搞一堆黑药 ...

突然想到，这配置不对呀！伟大光荣小气的元老院怎么能给大伙马蒂尼呢？截弹膛改士乃德才对吧？

---

兰度 于 2017-8-2 21:25:37 发表了：

> 深河 发表于 2017-8-2 21:16
>
> 那不至于，无烟药定装弹出来还不知道要到猴年马月呢……

按照这篇同人的情况，今后轻武器发展方向看来是试验性的精锐部队少量装备亨利马提尼+黑火药版 M1917 重机枪，常规部队继续玩米尼直到无烟药时代来临。霍尔改已经没有空间了啊。

---

深河 于 2017-8-2 21:25:51 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-8-2 21:23
>
> 突然想到，这配置不对呀！伟大光荣小气的元老院怎么能给大伙马蒂尼呢？截弹膛改士乃德才对吧？
>
> ...

样板部队嘛。

还改施耐德，能给普及霍尔改我觉得就烧香了……

---

兰度 于 2017-8-2 21:26:42 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-8-2 21:23
>
> 突然想到，这配置不对呀！伟大光荣小气的元老院怎么能给大伙马蒂尼呢？截弹膛改士乃德才对吧？
>
> ...

士乃德相比霍尔改无甚优势，应该不会出现了。

---

深河 于 2017-8-2 21:26:52 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 21:25
>
> 按照这篇同人的情况，今后轻武器发展方向看来是试验性的精锐部队少量装备亨利马提尼+黑火药版 M1917 重机枪 ...

我倒是觉得会快速普及霍尔改，毕竟成本不高，对战斗力的提升又足够可观。

---

兰度 于 2017-8-2 21:29:37 发表了：

> 深河 发表于 2017-8-2 21:26
>
> 我倒是觉得会快速普及霍尔改，毕竟成本不高，对战斗力的提升又足够可观。
>
> ...

那么马提尼看来是不会普及的了，最终能装备多少？能配齐一个连么？

---

深河 于 2017-8-2 21:32:18 发表了：

_本帖最后由 深河 于 2017-8-2 21:33 编辑_

> 兰度 发表于 2017-8-2 21:29
>
> 那么马提尼看来是不会普及的了，最终能装备多少？能配齐一个连么？

现在就一个连了啊。伏波军一个连也就百十号人。

我看马尼拉攻略就让样板队上去练手算了。

---

深潜者 于 2017-8-2 21:34:06 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 21:26
>
> 士乃德相比霍尔改无甚优势，应该不会出现了。

最大优势不是在子弹上嘛？单比枪的结构，士乃德比霍尔改还简单呢。当然，金属弹壳增加的成本……

---

兰度 于 2017-8-2 21:35:56 发表了：

> 深河 发表于 2017-8-2 21:32
>
> 现在就一个连了啊。伏波军一个连也就百十号人。
>
> 我看马尼拉攻略就让样板队上去练手算了。
>
> ...

甚好，可以写一个细蓝线了。

---

深潜者 于 2017-8-2 21:36:28 发表了：

> 深河 发表于 2017-8-2 21:25
>
> 样板部队嘛。
>
> 还改施耐德，能给普及霍尔改我觉得就烧香了……

如果不是无烟火药近在天涯（也不知道什么时候能写到），现在全是过渡。

趁机枪东风，让步兵弹药全面弹壳化，而后改用廉价的士乃德真心挺好呀

---

兰度 于 2017-8-2 21:39:39 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-8-2 21:34
>
> 最大优势不是在子弹上嘛？单比枪的结构，士乃德比霍尔改还简单呢。当然，金属弹壳增加的成本……
>
> ...

士乃德最早用得也是纸壳弹。

---

深潜者 于 2017-8-2 21:42:43 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 21:39
>
> 士乃德最早用得也是纸壳弹。

金属弹底纸壳弹，简称金属弹壳，十分没错。另外俺这里想的是与那个机枪通用弹药呀！自然应该是拉伸法做的全金属弹壳才对。

反正大伙的口径和弹头都一样了。

---

深河 于 2017-8-2 21:46:01 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-8-2 21:42
>
> 金属弹底纸壳弹，简称金属弹壳，十分没错。另外俺这里想的是与那个机枪通用弹药呀！自然应该是拉伸法做的 ...

现在的问题是金属定装弹的产量不足，你没看机枪都要挂弹壳回收袋么？用直筒弹的理由之一也是复装时修整弹壳方便。

---

深潜者 于 2017-8-2 21:51:36 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2017-8-2 21:56 编辑_

> 深河 发表于 2017-8-2 21:46
>
> 现在的问题是金属定装弹的产量不足，你没看机枪都要挂弹壳回收袋么？用直筒弹的理由之一也是复装时修整弹 ...

话说回收的旧弹壳要在那个层级上复装呢？军队自己（团级？营级？还是什么级？）是带了一大堆铅弹、底火和黑火药的吗？不会是要送回去吧？

俺估算了一下，如果能保证多次复装的话，人均 150 个弹壳应该够了吧？这样即使五万大军也只需要 750 万个嘛，即使生产线慢到 4s 才能造一个，连轴转一年就行了。

话说您估计临高的这条金属弹壳生产线产能会有多低呢？

---

兰度 于 2017-8-2 21:52:07 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-8-2 21:42
>
> 金属弹底纸壳弹，简称金属弹壳，十分没错。另外俺这里想的是与那个机枪通用弹药呀！自然应该是拉伸法做的 ...

前膛枪改装后膛枪结构上最坚固可靠，又能发射金属定装弹而且操作方便的应该是奥地利的 Werndl–Holub。

---

深潜者 于 2017-8-2 21:54:52 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 21:52
>
> 前膛枪改装后膛枪结构上最坚固可靠，又能发射金属定装弹而且操作方便的应该是奥地利的 Werndl–Holub。
>
> ...

俺读书少，就知道最有名的，对小国武器了解不多。话说挪威的 M1842 都比 WH 这货有名呢。

---

没事乱溜达 于 2017-8-2 21:55:56 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-8-2 21:51
>
> 话说回收的旧弹壳要在那个层级上复装呢？军队自己（团级？营级？还是什么级？）是带了一大堆铅弹、底火和 ...

给联勤,他们回去的时候不是空车么

---

深潜者 于 2017-8-2 21:58:00 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-2 21:55
>
> 给联勤,他们回去的时候不是空车么

大兵们就着篝火拿模子铸造铅弹，再复装的情怀太浪漫了！

---

没事乱溜达 于 2017-8-2 22:03:53 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-8-2 21:58
>
> 大兵们就着篝火拿模子铸造铅弹，再复装的情怀太浪漫了！

.铸造用的铅哪来的,就地缴获? 和元老院搞的标准化制度不匹配.军用口粮都送上去了,不至于子弹不够?

---

深潜者 于 2017-8-2 22:07:21 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-2 22:03
>
> .铸造用的铅哪来的,就地缴获? 和元老院搞的标准化制度不匹配.军用口粮都送上去了,不至于子弹不够?
>
> ...

自己带去的，这个的想法是尽可能减少弹壳的周转量，提高利用率。毕竟不是说弹壳不足吗，所以要减少闲置呀！

---

深河 于 2017-8-2 22:08:50 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-8-2 21:51
>
> 话说回收的旧弹壳要在那个层级上复装呢？军队自己（团级？营级？还是什么级？）是带了一大堆铅弹、底火和 ...

一个弹壳一般只能复装四到五次。

而且就算直筒弹壳，生产起来也挺复杂的。根据地连迫击炮都能造，子弹还是只能靠复装解决，就是因为这个。你这张嘴就要造几百万弹壳，我看着都害怕……

---

没事乱溜达 于 2017-8-2 22:10:26 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2017-8-2 22:14 编辑_

> 深潜者 发表于 2017-8-2 22:07
>
> 自己带去的，这个的想法是尽可能减少弹壳的周转量，提高利用率。毕竟不是说弹壳不足吗，所以要减少闲置呀 ...

为什么不直接带铸好的呢?
还省了带模具.

陆军现在有 5 万了?

---

深潜者 于 2017-8-2 22:16:58 发表了：

> 深河 发表于 2017-8-2 22:08
>
> 一个弹壳一般只能复装四到五次。
>
> 而且就算直筒弹壳，生产起来也挺复杂的。根据地连迫击炮都能造，子弹还是 ...

弹壳的生产确实有很多很多的步骤，但单个步骤需要的时间并不长吧？也既只要建成了专用生产线，应该不会很慢吧？

假设最慢（折算成每发子弹最慢）的步骤需要 1min，这个步骤的设备能同时制造 15 个，那子弹的生产速度就是 4s 一发呀。

关于弹壳线产能，有什么介绍吗？

---

liutom2 于 2017-8-2 22:22:07 发表了：

好吧，这个模范部队看起来就是元老院近卫军的前身呀。

---

深河 于 2017-8-2 22:22:24 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-8-2 22:16
>
> 弹壳的生产确实有很多很多的步骤，但单个步骤需要的时间并不长吧？也既只要建成了专用生产线，应该不会很 ...

本身就是无烟药出来前过渡性的玩意儿，非要大批量造是脑子有包么？还专用生产线……

---

兰度 于 2017-8-2 22:43:33 发表了：

有个问题，既然髡贼版的 81 迫威力只相当于本位面的 60 迫，再往炮弹里装入预制破片挤占炸药装填量是否有些不合适？能不能采取其他办法，比如用可锻铸铁铸造弹体加大弹体破碎率，增加破片数量。

---

深河 于 2017-8-2 22:51:03 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 22:43
>
> 有个问题，既然髡贼版的 81 迫威力只相当于本位面的 60 迫，再往炮弹里装入预制破片挤占炸药装填量是否有些不合 ...

薄壁壳体，然后数量适当的预制破片就是了。射程减少到 2Km 左右，以此来降低膛压，弹体就能做得薄一点。然后炮弹本身也可以拉长一点来增加内部容积。

---

兰度 于 2017-8-2 23:18:36 发表了：

> 深河 发表于 2017-8-2 22:51
>
> 薄壁壳体，然后数量适当的预制破片就是了。射程减少到 2Km 左右，以此来降低膛压，弹体就能做得薄一点。然 ...

请教 81 迫和 160 迫的装药量大概分别是多少？

---

深河 于 2017-8-2 23:25:40 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-2 23:18
>
> 请教 81 迫和 160 迫的装药量大概分别是多少？

德佬的 80 迫弹重是 3.5kg，装药量 0.55kg。160 迫这个改线膛了，我觉得还是参考类似口径的榴弹炮比较合适。另外，如果装填预制破片的话，是可以在适当减小装药量的前提下保证杀伤范围的，这个有很多实例可供参考。

---

浪不静 于 2017-8-3 11:48:58 发表了：

上雷明顿 M1882 怎么样？

---

兰度 于 2017-8-3 13:29:13 发表了：

> 浪不静 发表于 2017-8-3 11:48
>
> 上雷明顿 M1882 怎么样？

俺倒是很希望是 13MM 版本的毛瑟 KKW，反正以后无烟药搞定后多半用的还是毛瑟枪机的栓动步枪。亨利-马提尼这玩意，那个下落式的枪机对卧姿射击有点麻烦。

---

深潜者 于 2017-8-3 14:13:37 发表了：

话说有没有 19 世纪纸包米尼弹、金属壳弹的价格资料？俺看资料里有说亨利连珠枪一发子弹一美分

---

浪不静 于 2017-8-3 14:37:30 发表了：

_本帖最后由 浪不静 于 2017-8-3 14:41 编辑_

> 兰度 发表于 2017-8-3 13:29
>
> 俺倒是很希望是 13MM 版本的毛瑟 KKW，反正以后无烟药搞定后多半用的还是毛瑟枪机的栓动步枪。亨利-马提尼这 ...

M1882 就是弹夹式步枪了，只不过是黑火药步枪，当年在广西大败法军就是这个步枪。毛瑟那个枪好像是管状蛋仓的吧？

---

浪不静 于 2017-8-3 14:38:51 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-3 13:29
>
> 俺倒是很希望是 13MM 版本的毛瑟 KKW，反正以后无烟药搞定后多半用的还是毛瑟枪机的栓动步枪。亨利-马提尼这 ...

你图上这种直拉枪机的不行，最后还是被淘汰了。

---

兰度 于 2017-8-3 14:54:20 发表了：

> 浪不静 发表于 2017-8-3 14:38
>
> 你图上这种直拉枪机的不行，最后还是被淘汰了。

什么直拉枪机？毛瑟 KKW 作为毛瑟系列的训练步枪当然用的是毛瑟式的旋转后拉枪机，只不过取消弹仓只能单发，口径改为了.22 而已。

---

愚哉子安 于 2017-8-3 16:17:59 发表了：

话说线膛迫击炮我能理解成是大号的黑火药版本的 M2 化学迫击炮呢？

---

兰度 于 2017-8-3 16:53:00 发表了：

> 愚哉子安 发表于 2017-8-3 16:17
>
> 话说线膛迫击炮我能理解成是大号的黑火药版本的 M2 化学迫击炮呢？

结构有些类似。不过化学迫击炮是迫发的，这个 160 迫就只能是拉发了，击发机构更复杂一些。

---

愚哉子安 于 2017-8-3 20:47:58 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-3 16:53
>
> 结构有些类似。不过化学迫击炮是迫发的，这个 160 迫就只能是拉发了，击发机构更复杂一些。
>
> ...

总觉得把 50 多公斤弹药提升个两三米还是挺麻烦的，我原来想像 M-160 那样做个后膛装填的，不过想了想那玩意有闭气装置，还有液压缓冲装置，以临高现在的水平，还是配一个架子再加俩人更靠谱……

---

深潜者 于 2017-8-3 21:01:54 发表了：

> 愚哉子安 发表于 2017-8-3 20:47
>
> 总觉得把 50 多公斤弹药提升个两三米还是挺麻烦的，我原来想像 M-160 那样做个后膛装填的，不过想了想那玩意 ...

实在不行还有摇下炮管装填这招可选。

---

兰度 于 2017-8-3 21:04:34 发表了：

> 愚哉子安 发表于 2017-8-3 20:47
>
> 总觉得把 50 多公斤弹药提升个两三米还是挺麻烦的，我原来想像 M-160 那样做个后膛装填的，不过想了想那玩意 ...

甲午到日俄那会儿，一票巡洋舰上的 8 吋炮，100 多公斤的弹头也是几个装填手抬上去的。

---

愚哉子安 于 2017-8-3 21:13:51 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-3 21:04
>
> 甲午到日俄那会儿，一票巡洋舰上的 8 吋炮，100 多公斤的弹头也是几个装填手抬上去的。
>
> ...

巡洋舰舰炮毕竟不是从炮口装嘛是不是~~~

---

愚哉子安 于 2017-8-3 21:15:24 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-3 21:04
>
> 甲午到日俄那会儿，一票巡洋舰上的 8 吋炮，100 多公斤的弹头也是几个装填手抬上去的。
>
> ...

还有就是问一下早期重机枪，哪个对机加工与材料的要求相对较低呢？

---

深潜者 于 2017-8-3 21:24:06 发表了：

> 愚哉子安 发表于 2017-8-3 21:13
>
> 巡洋舰舰炮毕竟不是从炮口装嘛是不是~~~

这个真的可以有，有款舰炮就是开炮完，转到某个角度，由炮塔外的装填装置用液压推弹杆把药包和炮弹塞进炮管。

---

兰度 于 2017-8-3 22:04:24 发表了：

> 愚哉子安 发表于 2017-8-3 21:15
>
> 还有就是问一下早期重机枪，哪个对机加工与材料的要求相对较低呢？

结构上最简单应该是是

Schwarzlose。

---

深河 于 2017-8-3 23:07:36 发表了：

> 愚哉子安 发表于 2017-8-3 20:47
>
> 总觉得把 50 多公斤弹药提升个两三米还是挺麻烦的，我原来想像 M-160 那样做个后膛装填的，不过想了想那玩意 ...

有时间有条件就构筑带装弹台阶的下沉式炮阵地，没时间没条件就带个可以用钢管骨架和木板拼装起来台阶呗。

---

愚哉子安 于 2017-8-4 11:08:42 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-8-3 21:01
>
> 实在不行还有摇下炮管装填这招可选。

比搭个架子麻烦多了……

---

88 霰 于 2017-8-4 11:34:31 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-3 22:04
>
> 结构上最简单应该是是 Schwarzlose。

这种怎么样？
https://tieba.baidu.com/p/4562981619

---

愚哉子安 于 2017-8-4 12:34:25 发表了：

> 88 霰 发表于 2017-8-4 11:34
>
> 这种怎么样？https://tieba.baidu.com/p/4562981619

这闭锁原理我好像在哪本书里看到过……

---

深河 于 2017-8-19 16:42:14 发表了：

> 88 霰 发表于 2017-8-4 11:34
>
> 这种怎么样？https://tieba.baidu.com/p/4562981619

这玩意儿不怎么适合吃黑火药……

---

愚哉子安 于 2017-8-19 23:00:41 发表了：

> 深河 发表于 2016-11-22 22:43
>
> 定装枪弹不一定非要用纯黄铜弹壳，铁质弹壳历史上照样有人用过。甚至更极端一点，还可以搞金属弹底加混凝 ...

金属弹底加混凝纸的蛋壳？什么样子的呢？有实物图吗？

---

兰度 于 2017-8-19 23:11:01 发表了：

> 愚哉子安 发表于 2017-8-19 23:00
>
> 金属弹底加混凝纸的蛋壳？什么样子的呢？有实物图吗？

参见霰弹枪的枪弹。现在都是金属弹底加塑料弹壳，塑料发明前用的就是纸。

---

兰度 于 2017-8-20 00:23:11 发表了：

> 深河 发表于 2017-8-2 22:51
>
> 薄壁壳体，然后数量适当的预制破片就是了。射程减少到 2Km 左右，以此来降低膛压，弹体就能做得薄一点。然 ...

这种薄壁弹体是怎么制造的？目前不大可能采用钢材拉拔的工艺，那么是铸造还是用棒料切削出来？材料应该是可锻铸铁吧？

---

深潜者 于 2017-8-20 07:42:20 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-20 00:23
>
> 这种薄壁弹体是怎么制造的？目前不大可能采用钢材拉拔的工艺，那么是铸造还是用棒料切削出来？材料应该是 ...

整个削出来的工作量也太大了吧？

话说临高能做本土化的无缝钢管不？给钢管加上弹底和弹尖可以不？

---

深河 于 2017-8-20 08:46:00 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-20 00:23
>
> 这种薄壁弹体是怎么制造的？目前不大可能采用钢材拉拔的工艺，那么是铸造还是用棒料切削出来？材料应该是 ...

铸造啊，然后经过适当的热处理。我之前请教这个问题的时候，对方表示某些膛压不算太高的火炮上甚至可以用卷制弹体，不过要多卷几层……

---

深潜者 于 2017-8-20 08:48:24 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2017-8-20 08:51 编辑_

> 深河 发表于 2017-8-20 08:46
>
> 铸造啊，然后经过适当的热处理。我之前请教这个问题的时候，对方表示某些膛压不算太高的火炮上甚至可以用 ...

应该用什么铁合金铸造才好？能用球墨或者蠕墨铸铁吗？还是灰口铸铁就行？

话说卷制炮弹是在模芯上直接卷钢带吗？

设想一下拿有缝的焊管放在模具里挤压收口行不？感觉这样会比在模上卷快不少。

---

深河 于 2017-8-20 08:51:17 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-8-20 08:48
>
> 应该用什么铁合金铸造才好？能用球墨或者蠕墨铸铁吗？还是灰口铸铁就行？
>
> ...

球墨铸铁肯定是最好的。

---

cc5233 于 2017-8-20 08:54:01 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-3 13:29
>
> 俺倒是很希望是 13MM 版本的毛瑟 KKW，反正以后无烟药搞定后多半用的还是毛瑟枪机的栓动步枪。亨利-马提尼这 ...

杠杆枪的优势就是不怎么需要卷制的弹簧吧？

---

兰度 于 2017-8-20 10:40:06 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-8-20 07:42
>
> 整个削出来的工作量也太大了吧？
>
> 话说临高能做本土化的无缝钢管不？给钢管加上弹底和弹尖可以不？
>
> ...

用钢管收口造炮弹是 20 世纪末的先进工艺，这个就不要想了。

---

guojiageyan 于 2017-8-20 11:11:47 发表了：

妹子的专栏里一片硝烟弥漫

---
